دو سال کے تعطل کے بعد<LOCATION> پاکستان </LOCATION>حکومت کی<ORGANIZATION> انٹرنیشنل ائیر لائینز (پی آئی اے)</ORGANIZATION> <DATE>جنوری</DATE> سے <LOCATION>ہندوستان </LOCATION>کے دو شہروں کے لیے ہر ہفتہ چھ پروازیں شروع کررہی ہے۔
<ORGANIZATION>پی آئی اے</ORGANIZATION> کے ایک اہلکار کا کہنا ہے کہ<DATE> اگلے سال مارچ</DATE> میں <ORGANIZATION>پی آئی اے </ORGANIZATION>کی <LOCATION>ہندوستان</LOCATION> کے لیے پروازوں کی تعداد چھ سے بڑھا کر بارہ کردی جائے گی اور<ORGANIZATION> پی آئی اے</ORGANIZATION> کے بیڑے میں شامل ہونے والے دو نۓ بوئنگ سات سو ستتر جہاز اس مقصد کے لیے استعمال کیے جائیں گے۔
<ORGANIZATION>پی آئی اے</ORGANIZATION> کے اہلکار کے مطابق شروع میں<ORGANIZATION> پی آئی اے</ORGANIZATION> ہر ہفتہ<LOCATION> لاہور</LOCATION> سے <LOCATION>دہلی</LOCATION>، <LOCATION>کراچی</LOCATION> سے <LOCATION>دہلی</LOCATION> اور <LOCATION>کراچی</LOCATION> سے<LOCATION> بمبئی</LOCATION> کے لیے اے تین سو دس اور ائیر بس جہاز کی دو دو پروازیں شروع کرے گی۔
<LOCATION>ہندوستان</LOCATION> اور<LOCATION> پاکستان</LOCATION> کے درمیان فضائی رابطے کھل جانے اور ایک دوسرے کی فضائی حدود استعمال کرنے پر اتفاق ہونے کے بعد<ORGANIZATION> پی آئی اے </ORGANIZATION><LOCATION>سری لنکا</LOCATION>، <LOCATION>بنگلہ دیش</LOCATION> اور <LOCATION>نیپال </LOCATION>کے لیے اپنی ان پروازوں کو بھی دوبارہ شروع کررہا ہے جنھیں دو سال پہلے اس پابندی کی وجہ سے بند کردیا گیا تھا۔
 

