<ORGANIZATION>عوامی نیشنل پارٹی </ORGANIZATION>کے سربراہ<PERSON> اسفند یار ولی</PERSON> کی قیادت میں سات رکنی وفد<LOCATION> نئی دہلی</LOCATION> میں<DATE> بارہ دسمبر</DATE> کو ہونے والی ایک امن کانفرنس میں شرکت کے لیے بدھ کو<LOCATION> واہگہ</LOCATION> کے راستے<LOCATION> ہندوستان</LOCATION> روانہ ہو گیا ہے۔
<LOCATION>ہندوستان</LOCATION> اور<LOCATION> پاکستان </LOCATION>کی حکومتوں کے درمیان کشیدگی کم کرنے کے اقدامات کے ساتھ ہی غیرسرکاری رابطوں میں بھی تیزی آگئی ہے۔

<PERSON>ولی خان</PERSON> <LOCATION>واہگہ</LOCATION> کے راستے<LOCATION> دہلی</LOCATION> روانہ ہوئے ہیں
 
<ORGANIZATION>عوامی نیشنل پارٹی</ORGANIZATION> کے وفد میں جماعت کے سربراہ<PERSON> اسفند یار ولی</PERSON> کے علاوہ دوسرے مرکزی رہنما <PERSON>بشیر بلور</PERSON>، <PERSON>احسان وائیں</PERSON> اور<PERSON> ڈاکٹر عنایت اللہ</PERSON> شامل ہیں۔ 
<ORGANIZATION>عوامی نیشنل پارٹی</ORGANIZATION> کے ترجمان <PERSON>میاں افتخار حسین</PERSON> کا کہنا ہے کہ وفد کی <LOCATION>ہندوستان</LOCATION> کے وزیراعظم<PERSON> اٹل بہاری واجپئی</PERSON> اور حزب مخالف کی قائد<PERSON> سونیا گاندھی</PERSON> سے ملاقات متوقع ہے۔
سابق وزیراعظم <PERSON>بے نظیر بھٹو</PERSON> بھی <ORGANIZATION>ہندوستان ٹائمز </ORGANIZATION>کے زیراہتمام منعقد ہونے والی امن کانفرنس میں<DATE> تیرہ دسمبر </DATE>کو شرکت کریں گی اور کہا جارہا ہےکہ ان کی<LOCATION> ہندوستان</LOCATION> کے وزیراعظم<PERSON> واجپائی</PERSON> سے ملاقات ہوسکتی ہے۔
دوسری طرف جمعرات کی صبح <LOCATION>ہندوستان </LOCATION>سے اڑھائی سو ارکان کا ایک وفد پیپلز فورم براۓ امن و جمہوریت کے چھٹے کنوینشن میں شرکت کے لیے<LOCATION> لاہور</LOCATION> پہنچے گا جہاں سے وہ <LOCATION>کراچی</LOCATION> روانہ ہوجاۓ گا۔
<ORGANIZATION>پیپلز فور</ORGANIZATION>م کا کنوینشن دو سال کی تاخیر سے تیرہ اور<DATE> چودہ دسمبر </DATE>کو منعقد ہوگا جسے<DATE> سن دو ہزار ایک</DATE> میں منعقد ہونا تھا لیکن دونوں ملکوں کے درمیان تعلقات کشیدہ ہوجانے کے باعث ایسا نہیں ہوسکا تھا۔
پیپلز فورم کے کنوینشن کے<LOCATION> لاہور</LOCATION> کے جنرل سیکرٹری <PERSON>لیاقت علی</PERSON> نے کہا ہے کہ<LOCATION> ہندوستان</LOCATION> کے دانشوروں ، ادیبوں کے ایک بڑے قافلےمیں مشہور فلم ہدایتکار گلزار، اداکارہ <PERSON>شبانہ اعظمی</PERSON>، اداکار<PERSON> نصیرالدین شاہ</PERSON> اور<LOCATION> ہندوستان</LOCATION> کی<ORGANIZATION> کشمیر کمیٹی</ORGANIZATION> کے چئیرمین <PERSON>رام جیٹھ ملانی </PERSON>بھی شامل ہوں گے۔

