<LOCATION>چچن</LOCATION> حملے میں بارہ <LOCATION>روسی</LOCATION> ہلاک
 



<ORGANIZATION>روسی فوج</ORGANIZATION> تقریباً روز ہی جانی نقصان اٹھا رہی ہے 

علیحدگی پسند <LOCATION>چچن</LOCATION> باغیوں نے گھات لگا کر حملہ کر کے بارہ <ORGANIZATION>روسی فوجیوں</ORGANIZATION> کو ہلاک کر دیا ہے۔ 
اطلاعات کے مطابق پیر کے روز وسطی شہر<LOCATION> اروس مارٹان</LOCATION> کے قریب روسی وزارت خارجہ کی ایک جیپ پہلے ایک بارودی سرنگ سے ٹکرائی اور بعد میں اس پر فائرنگ کی گئی۔ 
اس جیت کی مدد کے لئے بھیجی گئی بکتر بند گاڑی بھی ایک بارودری سرنگ سے ٹکرانے کے بعد باغیوں کی فائرنگ کی زد میں آئی۔
<LOCATION>چچنیا</LOCATION> کے<LOCATION> ماسکو</LOCATION> نواز صدر <PERSON>احمد قادروف</PERSON> گزشتہ ہفتے دارالحکومت <LOCATION>گروزنی</LOCATION> میں ہونے والے ایک بم حملے میں ہلاک ہو گئے تھے۔
نامہ نگاروں کے مطابق پیر کے روز ہونے والا حملہ چھبیس مارچ کے حملے کے بعد سے<ORGANIZATION> روسی فوج</ORGANIZATION> پر ہونے والا شدید ترین حملہ ہے۔ شالی شہر کے قریب ہونے والے اس حملے میں دس روسی فوجی ہلاک ہوئے تھے۔ 

