




ہزاروں ایرانیوں نے تہران کی سڑکوں پر<LOCATION> عراق</LOCATION> میں <PERSON>امریکی</PERSON>  کے خلاف احتجاجی مظاہرہ کیا ہے۔
مظاہرین نے تہران میں<LOCATION> برطانوی ایمبیسی</LOCATION> پر پتھراؤ بھی کیا لیکن کوئی خاص نقصان نہیں ہوا۔ مظاہرین نے پلے کارڈ اٹھا رکھے تھے جن پر<LOCATION> نجف</LOCATION> اور <LOCATION>کربلا</LOCATION> کے مقدس شہروں میں<ORGANIZATION> امریکی فوج</ORGANIZATION> کی کاروائی کے خلاف نعرے درج تھے۔
اس مظاہرے کی کال ایران کی مذہبی قیادت کی طرف سے دی گئی تھی جو <LOCATION>عراق</LOCATION> میں امریکی پالیسی کی شدید مخالف ہے۔
<LOCATION>تہران</LOCATION> میں<ORGANIZATION> بی بی سی</ORGANIZATION> کے نامہ نگار<PERSON> جم میور</PERSON> کے مطابق تین ہزار کے لگ بھگ افراد مظاہرے سے الگ ہوکر<LOCATION> برطانوی ایمبیسی</LOCATION> کی طرف آئے اور عمارت پر پٹرول بموں اور اینٹوں سے حملہ کیا۔ لیکن کوئی بڑا نقصان نہیں ہوا۔

