ہر سال سینکڑوں کی تعداد میں ملکی اور بین القوامی سیاح کیلاش کی منفرد ثقافت دیکھنے آتے ہیں۔ یہاں کی انفرادیت اس مرتبہ<LOCATION> اسلام آباد</LOCATION> میں<LOCATION> یونانی سفارت خانے</LOCATION> کے<PERSON> الزانڈر </PERSON>کو بھی یہاں کھینچ لائی۔ وہ گزشتہ دو برسوں سے اردو بھی سیکھ رہے ہیں۔ ان کا اس تہذیب کے بارے میں اپنی اردو میں کہنا تھا کہ اس منفرد ثقافت کو بچانے کی ضرورت ہے۔ 'اس چیز کو بچانے کے لئے بہت کچھ ہوا ہے اور بہت کچھ کرنا ابھی باقی ہے۔ میری خواہش ہے کہ یہ لوگ اپنے مذہب اور ثقافت کو بچا سکیں۔'
<DATE>گیارہ ستمبر</DATE> کے واقعات نے جو مقامی سیاحت پر برا اثر چھوڑا وہ سب کو معلوم ہے لیکن اب کچھ حالات بہتری کی جانب آ رہے ہے۔ اس کا اعتراف چترال کے ضلع رابطہ افسر <PERSON>محمد عادل</PERSON> بھی کرتے ہیں۔ ان کا کہنا تھا آج کل روزانہ تیس چالیس سیاح <LOCATION>کلاش وادی</LOCATION> کا رخ کر رہے ہیں جہاں امن وامان کا کوئی مسئلہ نہیں۔ '<LOCATION>چترال</LOCATION> ایک ایسا پرامن ضلع ہے جس کی مثال آپ کو پورے <LOCATION>پاکستان</LOCATION> میں نہیں ملتی۔ یہاں ملکی اور غیرملکیوں کو کوئی مسئلہ نہیں وہ باآسانی گھوم پھر سکتے ہیں۔'
سڑکیں ناپید ہیں لیکن ٹیلیفون جیسی ضروری چیز بھی اس وادی میں دستیاب نہیں۔ لیکن پسماندگی کے علاوہ<LOCATION> کیلاش</LOCATION> کے لوگوں کو معاشی اور ثقافتی خطرات کا بھی سامنا ہے۔ ان کی زندگیوں میں ترقی کے ذریعے بہتری لانے کے ساتھ ساتھ انہیں ان کے اپنے حال میں مست رہنے کی پوری آذادی بھی دی جانی چاہئے۔
 

