<ORGANIZATION>مسلم لیگ فنکشنل</ORGANIZATION> کے سینیٹر <PERSON>عبدالرزاق تھہیم</PERSON> نے<ORGANIZATION> بی بی سی</ORGANIZATION> کو بتایا کہ ان کے حکمران جماعت سے اختلافات تھے کہ اگر تمام جماعتوں کو ختم کرنا ہے تو <ORGANIZATION>مسلم لیگ ( ق)</ORGANIZATION> کو بھی ختم کیا جائے لیکن ان کا کہنا تھا کہ جب،<ORGANIZATION> ق لیگ </ORGANIZATION>نے انکار کیا تو ان کی جماعت نے اعتراض کیا اور بقول ان کے <PERSON>وزیراعظم جمالی</PERSON> کی کوششوں سے آخری وقت پر<ORGANIZATION> مسلم لیگ (ق)</ORGANIZATION> نے خود کو ختم کرنے کا فیصلہ کیا جس کے بعد <PERSON>پیرپگاڑہ</PERSON> راضی ہوئے اور اس طرح نئی جماعت کا قیام عمل میں آیا۔
جنرل کونسل کے اجلاس میں نئی جماعت کے دیگر عہدیدار منتخب نہیں ہو سکے جس کی وجہ سابقہ دھڑوں کے رہنماؤں کے درمیان اختلاف رائے بتایا جاتا ہے۔ اس ضمن میں سینیٹر تھہیم کا کہنا تھا کہ ان کی جماعت نے مرکزی چیف آرگنائیزر، سیکریٹری جنرل اور سینئر نائب صدر کے عہدے دینے کا مطالبہ کیا ہے جبکہ ان کے بقول دیگر دھڑوں نے بھی اہم عہدے مانگے ہیں جس وجہ سے طے ہوا ہے کہ تمام سابق سربراہان وزیراعظم سے مل کر نئے عہدوں پر تقرریاں کریں گے۔

