
<PERSON>سونیا گاندھی</PERSON> کی ساس<PERSON> اندار گاندھی</PERSON> کا نام ہی پاکستانیوں کے دل میں <DATE>1971</DATE> کی تلخ یاد لے آتا ہے جب <LOCATION>پاکستان</LOCATION> <LOCATION>بھارت</LOCATION> سے جنگ ہارا تھا اور <LOCATION>مشرقی پاکستان</LOCATION> الگ ہو کر بنگلہ دیش بن گیا تھا۔
<PERSON>راجیو گاندھی</PERSON> کے متعلق دونوں طرح کے جذبات ہیں۔<PERSON> راجیو</PERSON> کے دور میں ہی<LOCATION> کشمیر</LOCATION> میں علیحدگی پسند تحریک شروع ہوئی تھی۔ تاہم چند مبصرین کا خیال ہے کہ <PERSON>راجیو گاندھی</PERSON> کے<LOCATION> پاکستان</LOCATION> کے فوجی آمر <PERSON>ضیاالحق</PERSON> اور ان سے کے بعد آنے والی حکومتوں سے بہتر تعلقات تھے۔
یہ <ORGANIZATION>کانگریس پارٹی</ORGANIZATION> ہی تھی جس نے<LOCATION> پاکستان</LOCATION> کے ساتھ آٹھ نکاتی پلان پر رضامندی ظاہر کی تھی جس کی وجہ سے حالیہ امن کا عمل آگے بڑھا۔
اب پاکستانیوں کے ذہن میں جو سوال ہے وہ یہ ہے کہ اگر <PERSON>سونیا گاندھی</PERSON> وزیرِ اعظم بن جاتی ہیں تو کیا وہ <PERSON>واجپئی</PERSON> کی شروع کی ہوئی امن کی پالیسی آگے بڑھائیں گی؟

