<LOCATION>انڈونیشیا</LOCATION>:قتل عام کی ان کہی کہانی

پہلی بار پندرہ کروڑ انڈونیشیائی اپنے ملک کے صدر کا انتخاب براہ راست ووٹنگ کے ذریعے کریں گے۔ جمہوریت کی طرف اس پیش رفت میں<LOCATION> انڈونیشیا</LOCATION> کو سیاسی طور پر مشکل دور سے گزرنا پڑا ہے۔ 
<LOCATION>جکارتہ</LOCATION> میں <ORGANIZATION>بی بی سی</ORGANIZATION> کے نامہ نگار<PERSON> کرسٹوفر گنس</PERSON> کا کہنا ہے کہ وہ بیس سال سے پروگرام بنا رہے ہیں لیکن<LOCATION> انڈونیشیا </LOCATION>کی موجودہ صورتحال کے بارے میں پروگرام بنانا اس لحاظ سے سب سے منفرد تجربہ تھا کہ انہوں نے جس سے بھی بات کی وہ ماضی کا ذکر کرتے ہوئے بے قابو ہو کر رونے لگا۔ 
ایک عورت نے روتے ہوئے کہا کہ تقریباً چالیس سال قبل<DATE> انیس سو پینسٹھ</DATE> میں ان کے والد کی گمشدگی کے بعد وہ ان کے پہلے آنسو تھے۔ 
وہ بیسویں صدی کا ایسا قتل عام تھا جس کے بارے میں بہت کم لوگ جانتے ہیں اور اس سے بھی کم افراد نے اب تک اس کی تصدیق کی ہے۔ 
یہ <DATE>تیس ستمبر انیس سو پینسٹھ</DATE> کی رات کو ایک بغاوت کی کوشش سے شروع ہوا تھا۔ 
چھ جرنیلوں کو گھروں سے گھسیٹ کر نکالا گیا اور دارالحکومت جکارتہ کے باہر ہوائی اڈے کی طرف لے جایا گیا۔ 
جو اس وقت تک زندہ تھے ان کو تشدد کے بعد ہلاک کر کے ان کی لاشیں کنویں میں پھینک دی گئی تھیں۔
