
یہ <LOCATION>انڈونیشیا</LOCATION> میں جرنیلوں کے لئے ایک تاریک رات تھی، ایک جدید قوم کے لئے تاریخ کا فیصلہ کن موڑ تھا۔
اس دن شروع ہونے والے فسادات میں پندرہ لاکھ لوگ ہلاک ہوئے اور اس سے بھی زیادہ گرفتاری اور تشدد کا نشانہ بنے تھے۔ 
یہ<LOCATION> انڈونیشیا </LOCATION>میں قتل و غارت کی ان کہی کہانی ہے۔ جرنیلوں کو کنویں کی تہہ میں اتارنے کے بعد باغیوں نے اقتدار پر قبضہ مکمل کرنے کےلئے اقدامات شروع کئے۔ اس وقت کے خصوصی افواج کے سربراہ جنرل <PERSON>سوہارتو </PERSON>ملک کے بننے والے آمر کے طور پر تیار تھے۔
انہوں نے باغیوں کو اپنی کارروائیاں بند کرنے کا حکم دیا اور سب رُک گیا۔ ایک دن کے اندر سب کام مکمل ہو چکا تھا۔ 
اس کے بعد قتل عام شروع ہوا۔ 
اس دور کی سب سے معروف وضاحت یہ ہے کہ صدر <PERSON>سوہارتو</PERSON> نے خود ہی یہ بات پھیلائی کہ ناکام بغاوت کمیونسٹوں کی کارروائی تھی۔ اس وقت <LOCATION>چین</LOCATION> اور <LOCATION>سوویت یونین</LOCATION> کے بعد کمیونسٹ سب سے زیادہ طاقتور<LOCATION> انڈونیشیا</LOCATION> میں تھا۔ 
فوج میں<PERSON> سوہارتو</PERSON> اور ان کے ہم خیال کمیونسٹوں کا ایسا ہی بندو بست چاہتے تھے جیسے ان کو مبینہ ناکام بغاوت کے بعد ٹھکانے لگایا گیا۔
