
دیکھتے ہی دیکھتے کمیونسٹ مخالف گروہ جکارتہ کی سڑکوں پر نکل آئے۔ دیہات میں فوج کی مدد سے لوگ پرانے بدلے چکا رہے تھے۔ 
ہمسائے ایک دوسرے پر ایسے پل پڑے جس کی مثال <LOCATION>مشرق بعید </LOCATION>کی تاریخ میں کم ہی ملتی ہے۔ 
بالی میں سفید لباس میں ملبوس کمیونسٹوں کے خاموش مجمعوں کی پھانسی گھاٹ کی طرف مارچ کی رونگٹے کھڑے کر دینے والی کہانیاں بھی سننے کو ملتی ہیں۔ 
اس سب کے ساتھ ساتھ شہروں اور قصبوں میں تعلیم یافتہ افراد کے خلاف بھی ایک لہر چلی ہوئی تھی۔ ہزاروں افراد کو گھروں سے نکال کر تشدد کا نشانہ بنایا گیا۔ 
اٹھارہ ماہ کے اندر<PERSON> جنرل سوہارتو</PERSON> نے نہ صرف <ORGANIZATION>کمیونسٹ پارٹی</ORGANIZATION> کا خاتمہ کر دیا بلکہ <LOCATION>انڈونیشیا</LOCATION> کو آزادی دلانے والے صدر <PERSON>سوکارنو</PERSON> سے اقتدار بھی چھین لیا۔ 
اس کے بعد صدر <PERSON>سوہارتو</PERSON> کے بتیس سالہ دور کے دور<LOCATION>ان انڈونیشیا </LOCATION>میں<DATE> انیس سو پینسٹھ</DATE> کے واقعات کے بارے میں کھلے عام بات کرنے پر پابندی تھی۔
