
اس امکان کا ذکر بھی جیل کا راستہ دکھا سکتا تھا کہ صدر<PERSON> سوہارتو</PERSON> <ORGANIZATION>کمیونسٹ پارٹی</ORGANIZATION> کے خلاف نفرت پھیلانے اور پھر اس کا قلع قمع کرنے میں ملوث تھے۔ 
اور یہ صرف اب بظاہر جمہوریت کی آمد کے بعد ممکن ہوا ہے کہ لوگ تکلیف دہ ماضی کا کھلے عام ذکر کر سکتے ہیں۔ 
لیکن یہ آنسو چالیس سال تاخیر سے آئے ہیں۔ 
لیکن زباں بندی کی سازش میں <PERSON>سوہارتو</PERSON> اکیلے نہیں تھے۔ <LOCATION>برطانیہ </LOCATION>اور<LOCATION> امریکہ</LOCATION> بھی اس میں شامل تھے۔ انہیں اس بات کی خوشی تھی کہ اقتدار سوکارنو کے ہاتھ سے نکل گیا۔ 
سوکارنو سخت مغرب مخالف تھے اور<LOCATION> انڈونیشیا </LOCATION>اور<LOCATION> چین </LOCATION>کے درمیان قریبی روابط کے ذمہ دار تھے۔ 
اب تک اہم برطانوی دستاویز خفیہ ہیں۔ لیکن اس وقت جنرل <PERSON>سوہارتو</PERSON> کو<LOCATION> برطانیہ</LOCATION> اور<LOCATION> امریکہ</LOCATION> نے، اپنے ٹیکس گزاروں سے حاصل کردہ اربوں ڈالروں سے نوازا تھا، جن کے بارے میں ہمیں اب معلوم ہوا ہے کے خودر برد میں کھپ گئے۔ 
خاموشی مہنگی بھی پڑ سکتی
