<LOCATION>عراق</LOCATION> میں امریکی منتظم<PERSON> پال بریمر</PERSON> نے حملے کی مذمت کی ہے اور کہا ہے کہ دہشت گردوں کے منصوبوں کو ناکام بنایا جائے گا اور عزالدین سلیم کے جمہوری اور خوشحال <LOCATION>عراق </LOCATION>کے خواب کو حقیقت بنایا جائے گا۔
<LOCATION>عراق</LOCATION> کے عبوری وزیر خارجہ <PERSON>ہوشیار زیباری</PERSON> نے بھی حملے کی مذمت کی ہے اور کہا ہے کہ اس حملے سے ظاہر ہوتا ہے کہ <LOCATION>عراق </LOCATION>میں جاری سیاسی عمل کے دشمن اب بھی سرگرم ہیں اور یہ کہ اس حملے سے ملک میں جمہوریت بحال کرنے کا ہمارا عزم اور پختہ ہوا ہے۔
<PERSON>عزالدین سلیم</PERSON> کا تعلق جنوبی شہر<LOCATION> بصرہ</LOCATION> سے تھا اور شیعہ تنظیم <ORGANIZATION>دعوہ اسلامی موومنٹ</ORGANIZATION> کے رکن تھے۔ وہ کئی اخباروں اور رسالوں کے ایڈیٹر بھی رہ چکے تھے۔
<PERSON>عزالدین</PERSON> جو<PERSON> صدام حسین </PERSON>کے شدید مخالف تھے اسی کی دہائی میں<LOCATION> عراق </LOCATION>ایران جنگ کے دوران ایران چلے گئے تھے اور پھر پچھلےسال <PERSON>صدام</PERSON> حکومت کے خاتمے کے بعد <LOCATION>عراق</LOCATION> واپس آئے تھے۔
انہوں نے تین ہفتے پہلے گورننگ کونسل کی صدارت سنبھالی تھی۔
<ORGANIZATION>عراقی گورننگ کونسل</ORGANIZATION> نے موصل کے علاقے سے تعلق رکھنے والے<PERSON> غازی اجیل الیاور </PERSON>کو نیا سربراہ منتخب کر لیا ہے اور وہ<DATE> جون م</DATE>یں اقتدار کی منتقلی تک سربراہ رہیں گے۔
<PERSON>اجیل یاور</PERSON> نے اپنے پہلے بیان میں کہا ہے کہ وہ بم حملے کے باوجود آزادی اور جمہوریت کی طرف سفر جاری رکھیں گے۔
