<LOCATION>ہندوستان</LOCATION> میں<ORGANIZATION> کانگریس</ORGANIZATION> کی صدر <PERSON>سونیا گاندھی</PERSON> <DATE>منگل</DATE> کی صبح صدر جمہوریہ اے پی<PERSON> عبدالکلا</PERSON>م سے ملاقات کر کے مرکز میں نئی حکومت بنانے کا دعویٰ پیش کریں گی۔ 
اسی بارے میں <PERSON>سونیا گاندھی </PERSON>کو صدارتی محل سے <DATE>پیر</DATE> کے روز ایک خط موصول ہوا جس میں انہیں نئی حکومت کی تشکیل کے سلسلے میں گفت و شنید کے لیے دعوت دی گئی ہے۔ 
راشٹر پتی بھون سے موصولہ خط میں کہا گیا ہے کہ<ORGANIZATION> کانگریس </ORGANIZATION>لوک سبھا انتخابات میں سب سے بڑی پارٹی بن کر ابھری ہے اور اتحاد کے طور پر بھی وہی سب سے بڑا گروپ ہے۔ 
مزید یہ کہ <PERSON>سونیا گاندھی </PERSON>متفقہ طور پر اتحاد کی لیڈر منتخب کی جا چکی ہیں۔ اس لیے نئی حکومت کے قیام کے سلسلے میں انہیں صدر جمہوریہ سے ملاقات کی دعوت دی جاتی ہے۔ 
گزشتہ شام <LOCATION>نئی دہلی</LOCATION> میں یہ افواہ گرم ہوگئی تھی کہ شاید محترمہ<PERSON> گاندھی</PERSON> خود وزراتِ عظمیٰ کی دعوت سے دستبردار ہوکر کسی دوسرے کا نام تجویز کریں گی۔
