
لیکن بعد میں رات کے تقریباً<TIME> نو بجے</TIME> اعلان کیا گیا کہ محترمہ<PERSON> گاندھی</PERSON> خود صدر جمہوریہ اے پی<PERSON> عبدالکلام </PERSON>سے مل کر مرکز میں نئی حکومت کی تشکیل کا دعویٰ پیش کریں گی۔ 
خود <PERSON>مسز گاندھی</PERSON> نے اپنے تمام ارکانِ پارلیمان کو اچانک اپنے گھر بلا لیا تھا۔ بعد میں وہ پارٹی کے رہنماؤں اور اتحادی جماعتوں کے قائدین کے ساتھ گھنٹوں صلاح مشورے میں مصروف رہیں جس سے اِس طرح کی قیاس آرائیوں کو مزید تقویت ملی۔
لیکن گھنٹوں انتظار کے بعد <ORGANIZATION>کانگریس</ORGANIZATION> کے رہنما <PERSON>من موہن سنگھ</PERSON> اور<PERSON> پرنب مکھرجی</PERSON> نے میڈیا کی زبردست بھیڑ کے سامنے اعلان کیا کہ <PERSON>محترمہ گاندھی </PERSON>صدر جمہوریہ سے ملنے کل صبح یعنی اٹھارہ مئی کو جائیں گی۔ 
<PERSON>پرنب مکھرجی</PERSON> نے اس موقعے پر کہا کہ اب ساری قیاس آرائیوں کا خاتمہ ہو چکا ہےاور اب یہ بھی یقینی ہے کہ<PERSON> سونیا گاندھی</PERSON> ہی ملک کی اگلی وزیرِاعظم ہوں گی۔ 
اس لیے اب کسی کو اِس معاملے میں شک و شبہ میں مبتلا ہونے کی ضرورت نہیں ہے۔
