واضع رہے کہ<DATE> بارہ مئی</DATE> کو <LOCATION>کراچی</LOCATION> میں تین قومی اور ایک صوبائی اسمبلی کی نشستوں پر ہونے والے ضمنی انتخابات کے دوران پُرتشدد کاروائیوں میں سات سے زائد افراد قتل اور متعدد زخمی ہوئے تھے۔ <ORGANIZATION>مجلس عمل</ORGANIZATION> اور<ORGANIZATION> متحدہ قومی موومینٹ</ORGANIZATION> نے ایک دوسرے پر ووٹرز کو روکنے کے الزامات عائد کرتے ہوئے چیف الیکشن کمشنر کو شکایات کی تھیں۔
الیکشن کمیشن نے شکایات پر کارروائی کرتے ہوئے تحقیقات کا حکم دے رکھا ہے۔ لیکن <ORGANIZATION>مجلس عمل</ORGANIZATION> نے تحقیقات کو مسترد کرتے ہوئے فوج کی نگرانی میں دوبارہ انتخابات کا مطالبہ کیا ہے۔
<ORGANIZATION>مجلس عمل</ORGANIZATION> کے رہنماؤں نے <PERSON>صدر جنرل مشرف</PERSON> پر الزام لگایا کہ مغربی اور امریکی دباؤ کے نتیجے میں حدود آرڈیننس اور توہین رسالت کے قوانین میں ترمیم کا انہیں عندیہ ملا ہے۔ تاہم انہوں نے خبردار کیا کہ وہ اسلامی قوانین میں ردو بدل نہیں ہونے دیں گے اور اسلامی قوانین کا تحفظ کیا جائے گا۔ 
<PERSON>فضل الرحمٰن</PERSON> نے بتایا کہ آئندہ ماہ قومی امور پر یکجہتی کے لئے قومی کانفرنس بلائی جائے گی جس میں تمام سیاسی اور مذہبی مکتب فکر کے نمائندوں کو مدعو کیا جائے گا۔ 

