ان کا کہنا تھا کہ <LOCATION>سرحد</LOCATION> کابینہ میں توسیع کی منظوری دی گئی ہے جس سے وزیراعلیٰ <LOCATION>سرحد</LOCATION> کو آگاہ کر دیا جائے گا اور اس پر فوری عمل ہوگا۔
انہوں نے بتایا کہ <PERSON>مولانا سمیع الحق</PERSON> نے مجلس عمل کے فیصلوں کی نہ صرف خلاف ورزی کرتے ہوئے قومی اسمبلی اور سینیٹ کی قائمہ کمیٹیوں کی چیئرمین شپ قبول کی ہے بلکہ<PERSON> فضل رحمٰن </PERSON>کے مطابق <PERSON>سمیع الحق </PERSON><ORGANIZATION>مجلس عمل </ORGANIZATION>کے اجلاسوں میں شرکت کے علاوہ مجلس کے خلاف مسلسل بیانات بھی دے رہے ہیں۔ 
ان کا کہنا تھا کہ اس معاملے پر،<PERSON> پروفیسر ساجد میر </PERSON>کی سربراہی میں قائم کمیٹی<PERSON> سمیع الحق </PERSON>سے بات کرے گی اور آئندہ اجلاس میں رپورٹ پیش کرے گی جس کے بعد ان کے متعلق فیصلہ کیا جائے گا۔ 
قبائلی علاقہ<LOCATION> وزیرستان</LOCATION> میں حکومت اور فوج کے درمیان سمجھوتے کے حوالے سے سوال پر<PERSON> قاضی حسین احمد</PERSON> کا کہنا تھا کہ فوج اور قبائلی عمائدین نے دانش اور حکمت کا مظاہرہ کرتے ہوئے درمیانہ راستہ نکالا ہے جسے وہ سراہتے ہیں۔ تاہم غیر ملکیوں کے اندراج کے سوال پر وہ خاموش رہے۔
 

