 <LOCATION>
نئی دہلی</LOCATION> میں سیاسی تجزیہ کاروں کا کہنا ہے کہ ایک بار پارلیمانی پارٹی کا لیڈر منتخب ہونے کے بعد مزید کسی بھی جماعتوں کی حمایت مل جانے کے بعد بھی اچانک <PERSON>سونیا گاندھی</PERSON> کی کلوز میٹنگ پر سبھی ارکان پارلیمان کو گھر پر بلانا اس بات کی غمازی کرتا ہے کہ <PERSON>سونیا</PERSON> نے اچانک کسی بڑے فیصلے کی تیاری کر لی تھی لیکن بعد میں شاید یہ اتحادی جماعتوں کے رہنماؤں کی جانب سے یقین دہانی اور کانگریس کے رہنماؤں کے کہنے پر اپنا خیال بدل لیا۔
<DATE>پیر</DATE> کو <ORGANIZATION>کانگریس</ORGANIZATION> کے اتحادی جماعتوں اور <PERSON>ملائم سنگھ </PERSON>کی<ORGANIZATION> سماج وادی پارٹی </ORGANIZATION>اور بائیں بازو کی جماعتوں نے بھی صدر جمہوریہ کو <PERSON>سونیا گاندھی </PERSON>کی حمایت میں اپنے اپنے خطوط دے دیئے ہیں۔
پانچ سو تیتالیس ارکان والی پارلیمنٹ میں فی الوقت تقریباً سوا تین سو اراکین کی<PERSON> سونیاگاندھی</PERSON> کو حمایت حاصل ہوگئی ہے۔ 
اسی دوران بائیں بازو کی جماعتوں نے متفقہ طور پر یہ فیصلہ کیا ہے کہ وہ مرکز میں <ORGANIZATION>کانگریس</ORGANIZATION> کی قیادت میں قائم ہونے والی نئی حکومت میں شامل نہیں ہوں گی۔ 
<LOCATION>دلی</LOCATION> میں ایک مشترکہ پریس کانفرنس سے خطاب کرتے ہوئے سی پی آئی ایم کے رہنما<PERSON> پرکشن سنگھ سرجیت</PERSON> نے کہا کہ بایاں محاذ کانگریس کی باہر سے حمایت جاری رکھے گا۔ 
ایک سوال کے جواب میں <PERSON>مسٹر سرجیت</PERSON> نے کہا کہ کچھ بھی ممکن ہے لیکن فی الوقت وہ حکومت میں شامل نہیں ہو رہے ہیں۔ 
کمیونسٹ پارٹیوں نے کہا ہے کہ ایک مشترکہ ایجنڈے کا لائحہ عمل تیار کیا جا رہا ہے جس پر نئی حکومت عمل پیرا ہوگی۔ 
تـجزیہ کاروں کے مطابق <ORGANIZATION>کانگریس</ORGANIZATION> اور بائیں بازو کی پارٹیوں کے درمیان چونکہ اقتصادی پالیسی پر کافی اختلافات ہیں اس لیے مشترکہ پروگرام میں اتفاق رائے کی کوششیں کی جائیں گی۔ 

