گورننگ کونسل کے سربراہ ہلاک
 


<LOCATION>عراق</LOCATION> میں امریکی انتظامیہ کی طرف سے مقرر کردہ گورننگ کونسل کے <PERSON>سربراہ عزالدين سليم</PERSON> ایک کار بم دھماکے میں ہلاک ہو گئے ہیں۔
کار بم دھماکہ ب<LOCATION>غداد</LOCATION> میں <LOCATION>امریکہ</LOCATION> کی سربراہی میں<LOCATION> عراق </LOCATION>میں تعینات اتحادی فوج کے صدر دفتر کے نزدیک ہوا۔
ابھی تک یہ واضح نہیں کہ اس حملے کا نشانہ، جسے امریکی حکام خود کش حملہ قرار دے رہے ہیں، عزالدین سلیم تھے یا نہیں۔
ع<LOCATION>راق </LOCATION>کے نائب وزیرِ خارجہ کے مطابق عزالدین سلیم صدر دفتر کے مرکزی کمپاؤنڈ کے اندر جانے کے لئے اپنی کار میں انتظار کر رہے تھے۔
<ORGANIZATION>
امریکی فوج</ORGANIZATION> کے مطابق مرنے والوں کی تعداد آٹھ ہے۔ دھماکہ ہونے کے بعد علاقہ پر دھویں کا بادل پھیل گیا۔


