

'<LOCATION>اسرائیل</LOCATION> حملے کی وضاحت کرے'<PERSON>
امریکی صدر جارج بش</PERSON> نے کہا ہے کہ انہوں نے رفاہ کے پناہ گزیں کیمپ میں اسرائیلی فوج کی تازہ کارروائیوں کے بارے میں <ORGANIZATION>اسرائیلی حکومت </ORGANIZATION>سے وضاحت طلب کر لی گئی ہے۔
<LOCATION>واشنگٹن</LOCATION> میں اخبار نویسوں سے گفتگو کرتے ہوئے انہوں نے <LOCATION>مشرق وسطی</LOCATION> میں تمام فریقین پر زور دیا کہ وہ ضبط سے کام لیں اور امن کی خاطر معصوم انسانی جانوں کا احترام کریں۔
<LOCATION>لندن</LOCATION> میں<PERSON> برطانوی وزیر خارجہ جیک سٹرا</PERSON> نے اسرائیلی اقدامات کی مذمت کرتے ہوئے کہا کہ <LOCATION>اسرائیل</LOCATION> کو دفاع کا حق حاصل ہے لیکن اس کو بین الااقومی قوانین کی پاسداری کرنی چاہیے۔
<LOCATION>آئرلینڈ </LOCATION>کے<PERSON> وزیر خارجہ برین کوؤن </PERSON>نے یورپی برادری کی طرف سے بیان دیتے ہوئے اسرائیلی اقدامات کی مذمت کی اور کہا کہ رفاہ میں انسانی زندگیوں کی اہمیت کو بالکل نظر انداز کر دیا گیا
