رفاہ کیمپ پراسرائیلی فائرنگ
 

<ORGANIZATION>
اسرائیلی فوج </ORGANIZATION>نے رفاہ کے پناہ گزیں کیمپ میں فلسطینی مظاہرین پر فائرنگ کر کے دو بچوں سمیت دس فلسطینیوں کو ہلاک اور تیس کو زخمی کر دیا ہے۔
رفاہ کے پناہ گزیں کیمپ میں <ORGANIZATION>اسرائیلی فوج</ORGANIZATION> کی کارروائی کے خلاف ہزاروں لوگ مظاہرہ کر رہے تھے۔
<ORGANIZATION>اسرائیلی فوج</ORGANIZATION> نے<DATE> منگل </DATE>کو رفاہ کے پناہ گزیں کیمپ پر اسلحہ سمگل کرنے کے لیے استعمال کی جانے والی سرنگوں کی تلاش میں حملہ کر دیا تھا اور اس میں حملے میں بیس فلسطینی ہلاک ہوگئے تھے۔ 
<LOCATION>غزہ</LOCATION> میں<DATE> انیس سو سڑسٹھ</DATE> کے بعد سے اب تک اسرائیلی فوجی نے جتنی کارروائیوں کی ہیں ان میں موجودہ حملہ سب سے زیادہ طویل اور خونی ثابت ہوا ہے۔
رفاہ کے پناہ گزیں کیمپ سے اس وقت بھی فائرنگ کی آوازیں سنی جاتی رہیں جب<ORGANIZATION> اسرائیلی فوج</ORGANIZATION> نے سولہ سال اور اس سے زیادہ تمام عمر کے مردوں کو اجتماعی طور پر ہتھیار ڈالنے کا حکم دیا ہے۔
رفاہ کے پناہ گزیں کیمپ کے<LOCATION> تل سلطان </LOCATION>علاقے میں لاوڈ اسپیکروں کے ذریعے اسرائیلی فوج نے سولہ سال سے زیادہ عمر کے تمام مردوں کو کہا کہ وہ ایک مقامی سکول میں جمع ہو جائیں۔
اسرائیلی حکام نے اس اعلان میں کہا کہ وہ شدت پسندوں کی تلاش میں ہیں۔ 
اس علاقے پر<ORGANIZATION> اسرائیلی فوج</ORGANIZATION> نے ٹینکوں کی مدد سے حملہ کیا اور بیس فلسطینیوں کو ہلاک کر دیا اور لاکھوں گھروں کو پانی اور بجلی کی ترسیل روک دی۔
<ORGANIZATION>اسرائیلی فوج</ORGANIZATION> کے اعلان کے بعد ہزاروں کی تعداد میں لوگ سفید جھنڈے اٹھائے اپنے گھروں سے باہر نکل آئے اور انہوں نے سکول کی عمارت میں جمع ہونا شروع کر دیا۔
<ORGANIZATION>برطانوی خبر رساں ادارے رائٹرز</ORGANIZATION> کے مطابق اسرائیلی ٹینکوں نے فائرنگ کا سلسلہ اس وقت بھی جاری رکھا جب لوگ سفید جھنڈے اٹھائے سکول کی عمارت میں اکھٹے ہورہے تھے۔
حالیہ کارروائیوں کے بعد بین الاقوامی طور پر اسرائیلی کی مذمت میں شدت آئی ہے اور<LOCATION> امریکہ</LOCATION> نے بھی اسرائیل سے وضحات طلب کی ہے۔ 
<ORGANIZATION>اسرائیلی فوج</ORGANIZATION> کا دعوی ہے کہ وہ صرف شدت پسندوں کو نشانہ بنا رہی ہے جب کے مرنے والوں میں ایک تیرہ سالہ بچہ اور اس کی ایک بہن بھی شامل تھی۔ 

