
<LOCATION>اسلام آباد</LOCATION> کے سیکٹر ایف سیون تھری کے ہاکی گراؤ نڈ میں شامیانے لگا کر اجلاس کا اہتمام کیا گیا، شدید گرمی کی وجہ سے رہنماؤں نے مختصر تقاریر کیں۔ 
وزیراعظم کا کہنا تھا کہ آج سے<ORGANIZATION> مسلم لیگ</ORGANIZATION> کے پانچ دھڑے ختم ہوچکے ہیں اور اب صرف اور صرف<ORGANIZATION> پاکستان مسلم لیگ</ORGANIZATION> ہے۔ ان کا دعویٰ تھا کہ جس طرح<PERSON> قائد اعظم</PERSON> کی سربراہی میں ایک <ORGANIZATION>مسلم لیگ</ORGANIZATION> تھی اب بھی اس طرح ایک جماعت ہوگی جس کے <PERSON>صدر چودھری شجاعت حسین </PERSON>ہوں گے۔ وزیراعظم کا کہنا تھا کہ <DATE>سن انیس سو ترانوے </DATE>میں<ORGANIZATION> مسلم لیگ </ORGANIZATION>کے اتحاد کا انہوں نے بیڑہ اٹھایا تھا جو آج منزل پر پہنچ گیا ہے۔
<PERSON>چودھری شجاعت</PERSON> کا کہنا تھا کہ ان کی جماعت 'جیو اور جینے دو' کی پالیسی پر عمل پیرا رہے گی۔ ان کی رائے تھی کہ ان کی جماعت دہشت گردی کے خلاف جنگ میں تعاون جاری رکھے گی تاہم انہوں نے زور دیا کہ اسلام سے دہشت گردی کا تعلق نہ جوڑا جائے۔ 
<PERSON>شجاعت</PERSON> نے<PERSON> صدر مشرف </PERSON>کی تعریف کی اور ان کی پالیسیوں پر کاربند رہنے کا عزم بھی کیا۔
وزیراعظم اور<PERSON> چودھری شجاعت</PERSON> کی تقریروں کے دوران متعدد شرکاء نشستیں چھوڑ کر کھانے کے لئے دوڑ رہے تو شجاعت نے کہا ' روٹی بڑی ہے بیٹھیں اور ان کی بات سنیں، لیکن لوگ مسکراتے ہوئے کھانے کی طرف چلے گئ

