<LOCATION>کوئٹہ</LOCATION> میں <LOCATION>سریاب</LOCATION> کے علاقے میں ریموٹ کنٹرول سائیکل بم کے دھماکے سے پندرہ افراد زخمی ہوئے ہیں جن میں فرنٹیئر کانسٹیبلری اور پولیس کے تیرہ اہلکار شامل ہیں۔ 
پولیس افسران نے کہا ہے کہ اس دھماکے کے پیچھے سیاسی مقاصد ہو سکتے ہیں۔
یہ واقعہ شام <TIME>ساڑھے چاربجے </TIME>کے قریب پیش آیا جب فرٹیئر کانسٹیبلری اور<LOCATION> بلوچستان</LOCATION> ریزرو پولیس کے دستے ڈیوٹی پر تعیناتی کے لیے آرہے تھے۔ جونہی ان کا ٹرک رُکا ایک زور دار دھماکہ ہوا اور بقول زخمیوں کے تھوڑی ہی دیر بعد ایک دوسرا دھماکہ بھی ہوا۔ 
ان دھماکوں سے سات ایف سی اور چھ پولیس اہلکار زخمی ہوئے ہیں جبکہ دو راہگیروں کو بھی چوٹیں آئی ہیں۔
فرنٹیئر کانسٹیبلری کے زخمی اہلکاروں <PERSON>جہانگیر خان</PERSON> اور <PERSON>شعیب </PERSON>نے بتایا ہے کہ ان سب سولہ اہلکاروں کا تعلق <LOCATION>صوبہ سرحد </LOCATION>کے علاقے<LOCATION> کوہاٹ</LOCATION> کے ایک گاؤں سے ہے اور اکثر آپس میں رشتہ دار ہیں۔ 
یہ لوگ گزشتہ ڈیڑھ ماہ سے اسی وقت اس روڈ پر آتے تھے اور محسوس یوں ہوتا ہے کہ حملہ آوروں نے ان کے آنے جانے کے اوقات کو مد نظر رکھتے ہوئے حملہ کیا تھا۔

