



متحدہ فوج کے ہیڈکوارٹر کے مین گیٹ پر راکٹ گرینیڈ سے حملہ ہوا ہے۔(فائل فوٹو) 
<LOCATION>
عراق</LOCATION> سے اطلاعات کے مطابق وہاں جاری جھڑپوں کے نتیجے میں <DATE>پیر</DATE> کے روز چالیس افراد ہلاک ہوئے ہیں۔ 
<LOCATION>بغداد</LOCATION> میں شیعہ رہنما <PERSON>مقدیٰ الصدر</PERSON> کے حامیوں اور<ORGANIZATION> امریکی فوج</ORGANIZATION> کے درمیان پھر سے جھڑپیں ہوئی ہیں۔ 
ہسپتال کے ذرائع کا کہنا ہے کہ اٹھارہ عراقی ہلاک ہو ئے ہیں۔ 
بتایا جاتا ہے کہ<LOCATION> کوفہ </LOCATION>میں<LOCATION> نجف</LOCATION> کے قریب جہاں<PERSON> مقتدیٰ الصدر</PERSON> کے حامی چھپے ہوئے ہیں وہاں ابھی بھی شدید لڑائی جاری ہے۔<ORGANIZATION>
امریکی فوج</ORGANIZATION> کا کہنا ہے کہ اس سے پہلے<LOCATION> کوفہ</LOCATION> کی مسجد کے احاطے میں عراقی ملیشیا کے کئی ارکان ہلاک ہوئے تھے۔
اس کے علاوہ<LOCATION> بغداد </LOCATION>میں دو برطانوی شہری ہلاک اور ایک زخمی ہوا ہے۔ یہ تینوں غیر ملکی فوج کے صدر دفتر کے بڑے دروازے پر ایک حملے کا نشانہ بنے جس کے دوران ایک بکتر بند گاڑی کو بھی شدید نقصان پہنچا ہے۔ تباہ ہونے والی گاڑی ایک نجی سیکیورٹی کمپنی کی ملکیت بتائی جاتی ہے۔ 

