دنیا کے نامور اور بڑے مصنفوں میں سے بہت سوں نے پُرسکون زندگی بسر کی اور اپنے تخیل سے چکاچوند کر دینے والی کہانیوں کو جنم دیا۔ لیکن<PERSON> گریگری ڈیوڈ رابرٹس</PERSON> کا شمار ان مصنفین میں نہیں ہوتا۔
<PERSON>رابرٹس</PERSON> نے اپنی زندگی کے تلخ تجربات کو کتاب کی شکل دی ہے اور ان کا کہنا ہے کہ ان کی روداد چار موٹی جلدیں بھر دینے کے لئے کافی ہے۔ اس سلسلے کی پہلی کتاب 'شانتا رام' <LOCATION>برطانیہ</LOCATION> میں شائع کی گئی ہے۔
شانتا رام کا آغاز انیس سو اکیاسی میں <PERSON>روبرٹس </PERSON>کی<LOCATION> ممبئی</LOCATION> آمد سے ہوتا ہے جہاں وہ آسٹریلوی جیل سے فرار ہو کر پہنچتے ہیں۔<PERSON> روبرٹس</PERSON> <LOCATION>آسٹریلیا</LOCATION> میں مسلح ڈکیتی کے الزام میں انیس برس قید کی سزا کاٹ رہے تھے۔
شانتا رام میں<PERSON> روبرٹس</PERSON> کی ممبئی مافیا کے ساتھ سرگرمیوں کی داستان بیان کی گئی ہے۔
<PERSON>گریگری ڈیوڈ رابرٹس</PERSON> کا کہنا ہے کہ 'میں<LOCATION> دہلی</LOCATION>، <LOCATION>مدراس</LOCATION>، <LOCATION>بنگلور</LOCATION> اور دیگر متعدد شہروں میں رہا لیکن منظم جرائم کا جو سلسلہ<LOCATION> ممبئی</LOCATION> میں نظر آیا وہ کہیں نہیں دیکھا۔'
<PERSON>رابرٹس</PERSON> کے چہرے پر زمانے کے تلخ تجربات نقش دکھائی دیتے ہیں جن کا احساس ہمیں شانتا رام کے مطالعہ سے بھی ہوتا ہے۔

