<PERSON>رابرٹس</PERSON> <DATE>انیس سو اسی</DATE> کے پورے عشرے میں کرنسی کے غیرقانونی کاروبار سے منسلک رہے اور بعد میں جعلی پاسپورٹ بنانے کا کام شروع کر دیا اور یہی سرگرمیاں <PERSON>رابرسٹس</PERSON> کی<LOCATION> ممبئی</LOCATION> مافیا سے وابستگی کا سبب بنیں۔
وہ<DATE> انیس سو نوے</DATE> میں اپنے ہی تیار کردہ جعلی پاسپورٹ کے باعث <LOCATION>جرمنی</LOCATION> میں پکڑے گئے جس کے بعد <PERSON>رابرٹس</PERSON> کی حوالگی کا طویل سلسلہ جاری رہا جس میں ناکامی کے بعد انہوں نے ایک مرتبہ پھر جیل سے فرار ہونے کا منصوبہ بنایا۔
<ORGANIZATION>بی بی سی نیوز آن لائن </ORGANIZATION>سے گفتگو کرتے ہوئے<PERSON> رابرسٹس</PERSON> نے کہا کہ 'میں اپنی کوٹھڑی میں بیٹھا تھا اور ماں کا چہرا میری نگاہوں کے سامنے تھا۔ میری ماں نے مجھے دس برس سے نہیں دیکھا تھا اور وہ یہ بھی نہیں جانتی تھیں کہ <PERSON>جرمنی</PERSON> میں دھر لئے جانے سے پہلے، میں کن حالات سے گزرا تھا۔ میں نے سوچا کہ اگر میں پھر فرار ہو گیا تو ماں پر کیا گزرے گی۔ یہ پہلا موقع تھا کہ میں نے اپنی ذات سے نکل کر کسی دوسرے کے بارے میں سوچا تھا۔ اس دن کے بعد سب کچھ ٹھیک ہونے لگا، میں نے سگریٹ، شراب یا منشیات کو دوبارہ کبھی نہیں چھوا، میں لوگوں کو بھی یہ فارمولا بتانا چاہتا ہوں لیکن یہ کرنے سے قاصر ہوں۔ سب انسانوں کی زندگی میں ایک موڑ آتا ہے جو اس روز میری زندگی میں آیا۔'<LOCATION>
آسٹریلیا</LOCATION> میں اپنی یہ بات مکمل کرنے کے بعد <PERSON>رابرٹس </PERSON>اپنی داستانِ حیات پر کام کرنے چل پڑے۔
شانتا رام محض یادداشتوں کا مجموعہ نہیں ہے بلکہ یہ <PERSON>رابرٹس </PERSON>کی زندگی کے واقعات کو انتہائی دلچسپ اور عمدہ نثر کی شکل میں پیش کرتی ہے۔
شانتا رام پہلے ہی<LOCATION> آسٹریلیا</LOCATION> میں بیسٹ سیلر رہی ہے اور<PERSON> رابرٹس</PERSON> نے کتاب سے حاصل ہونے والی آمدن کو اپنے 'سماجی ایجنڈے' پر صرف کرنے کا منصوبہ بنا رکھا 

