نوجوانی کے دور میں<PERSON> رابرٹس</PERSON> بائیں بازو کے ریڈیکل ہونے کے ساتھ ساتھ ویت نام پر امریکی جنگ کے خلاف مظاہروں کی انقلابی قیادت بھی کر چکے ہیں جس کے باعث <PERSON>رابرٹس</PERSON> کے بقول انہیں 'قومی شناخت' حاصل ہوئی۔
<PERSON>رابرٹس</PERSON> نے شادی کی، ان کے ہاں بیٹی پیدا ہوئی اور وہ درس و تدریس کی دنیا سے وابستہ رہے۔

شانتا رام کے مصنف<PERSON> گریگری ڈیوڈ رابرٹس</PERSON>

لیکن اس کے بعد<PERSON> رابرٹس </PERSON>کی زندگی یکسر بدل گئی۔ شادی کی ناکامی کا دکھ مٹانے کے لئے انہوں نے ہیروئین سے سمجھوتا کر لیا اور اِس موذی نشے کا خرچ پورا کرنے کے لئے جرائم کی دنیا میں جا پہنچے۔
متعدد مسلح ڈکیتیوں کے بعد<PERSON> رابرٹس </PERSON>بالآخر دھر لئے گئے لیکن پھر فرار ہو کر براستہ<LOCATION> نیوزی لینڈ </LOCATION><LOCATION>ممبئی</LOCATION> پہنچے جہاں وہ لین بابا کے نام سے معروف ہو گئے۔
<LOCATION>ممبئی</LOCATION> پہنچنے کے چند ہی ہفتے بعد<PERSON> رابرسٹس</PERSON> نے جھونپڑ بستیوں میں سکونت اختیار کی اور وہاں فرسٹ ایڈ میں تربیت یافتہ ہونے کے حوالے سے ایک کلینک قائم کیا اور مقامی رہائشیوں کی طبی امداد کرنے لگے۔

