دنیا کی سب سے بڑی جمہوریت<LOCATION> بھارت </LOCATION>کے تیرہویں وزیراعظم کے طور پر جب <Person>من موہن سنگھ</Person> <LOCATION>دہلی</LOCATION> میں حلف اٹھا رہے تھے اس وقت میں<LOCATION> ضلع چکوال</LOCATION> کے گاؤں گاہ میں ان کے 'گرائیوں' کے ساتھ مل کر آدھی صدی پہلے یہاں بیتے ہوئے ان کے ماہ و سال کا کھوج لگا رہا تھا۔
اب تو<LOCATION> اسلام آباد</LOCATION> سے ایک سو کلومیٹر کے فاصلے پر واقع اس گاؤں کی شکل ہی تبدیل ہو چکی ہے اور ایک آدھا ثبوت ایسا بچا ہے جس کی بنا پر کہا جا سکتا کہ تقسیم ہند اور قیام <LOCATION>پاکستان</LOCATION> سے قبل یہ سکھوں کی اکثریتی آبادی والا گاؤں تھا ۔
<LOCATION>بھارت</LOCATION> کے نئے وزیراعظم کا کہنا ہے کہ وہ<LOCATION> پاکستان </LOCATION>کے بڑے <LOCATION>صوبہ پنجاب</LOCATION> کے گاؤں '<LOCATION>گاہ</LOCATION>' میں پیدا ہوئے تھے۔ گاؤں کے پرائمری سکول کا رجسٹر اور بعض بزرگوں کے دعوؤں سے معلوم ہوتا ہے کہ یہ وہ ہی گاؤں ہے جہاں وہ پیدا ہوئے تھے۔
پرائمری سکول کے انچارج ہیڈ ماسٹر <PERSON>محمد اقبال</PERSON> کے مطابق ان کے پاس آج بھی وہ رجسٹر موجود ہے جس میں<PERSON> من موہن سنگھ </PERSON>کا اندراج ہے۔ ان کا کہنا ہے کہ رجسٹر کے ' سلسہ (سیریل) نمبر ایک سو ستاسی پر<PERSON> من موہن سنگھ </PERSON>ولدیت <PERSON>گرمکھ سنگھ</PERSON> تاریخ پیدائش <DATE>چار فروری سن انیس سو بتیس</DATE> درج ہے۔ 

