رجسٹر کے مطابق<PERSON> من موہن سنگھ</PERSON> نے پہلی جماعت میں <DATE>سن انیس سو سینتیس</DATE> میں داخلہ لیا اور<DATE> سن انیس سو اکتالیس</DATE> میں انہوں نے چوتھی جماعت پاس کر لی۔
<PERSON>محمد اشرف</PERSON>، <PERSON>بخت بانو</PERSON>، <PERSON>جگندر سنگھ</PERSON> اور<PERSON> احمد خان </PERSON>کے نام بھی<PERSON> من موہن سنگھ</PERSON> کے نام کے آگے پیچھے درج ہیں جس سے لگتا ہے کہ وہ ان کے ہم جماعت تھے۔

<PERSON>منمہون سنگھ</PERSON> کے ہم جماعت

جب ہم<PERSON> احمد خان</PERSON> سے ملنے ان کے گھر گئے تو وہ چار پائی پر لیٹے ہوئے تھے۔ فالج کی وجہ سے ان کا دایاں بازوں بیکار ہو چکا ہے اور یاداشت بھی ان کا ساتھ نہیں دے رہی تھی۔
<PERSON>محمد اشرف </PERSON>آج کل<LOCATION> گاہ </LOCATION>سے تھوڑے فاصلے پر رہتے ہیں اور ان کا دعویٰ ہے کہ '<PERSON>موہنہ</PERSON> ان کا ہم جماعت تھا' اور بچپن میں وہ ان کے ساتھ بنٹے یا گولیاں اور کبڈی کھیلتے تھے۔
ایک سوال کے جواب میں ان کا کہنا تھا کہ نواحی گاؤں کے رہائشی ماسٹر <PERSON>دولت رام</PERSON> اور<PERSON> فضل کریم</PERSON> جہلم والے انہیں پڑھایا کرتے تھے لیکن <PERSON>دولت رام </PERSON>بہت مار پیٹ کرنے والے استاد تھے۔

