انہوں نے بتایا کہ وہ چوتھی جماعت کے امتحان میں ناکام ہوئے اور تعلیم چھوڑ دی لیکن<PERSON> من موہن سنگھ</PERSON> چار جماعت پاس کرنے کے بعد مزید تعلیم کے لئے گاؤں سے چلے گئے اور اس کے بعد سے وہ انہیں نہیں ملے۔
<PERSON>محمد اشرف </PERSON>نے<PERSON> من موہن سنگھ</PERSON> کے '<LOCATION>گاہ</LOCATION>' آنے کی خواہش ظاہر کی اور کہا کہ اگر ان کا 'سنگی' یا دوست <PERSON>من موہن سنگھ</PERSON> آجائیں تو وہ دیگیں پکائیں گے۔
گاہ کے بزرگ ترین نوے سالہ شخص<PERSON> گل حسین </PERSON>بتا رہے تھے کہ تقسیم ہند اور قیام <LOCATION>پاکستان </LOCATION>سے قبل اس گاؤں میں مسلمانوں سے زیادہ سکھ رہتے تھے ۔ ان میں سے بیشتر کاروبار اور زمیندارا کرتے تھے اور ان کے مطابق وہ سکھوں کے مزارع تھے۔ 
اس گاؤں کے ایک شخص<PERSON> نادر خان </PERSON>نے جو اپنی عمر ستر برس بتاتے ہیں کہا کہ جب انہوں نے<PERSON> من موہن سنگھ </PERSON>کے ساتھ داخلہ لیا تو ماسٹر <PERSON>دولت رام</PERSON> نے داخلے کے چوتھے روز ان کے سر پر ڈنڈا مارا اور اس دن کے بعد وہ سکول نہیں گئے۔ انہوں نے کہا کہ انہیں اچھی طرح یاد ہے کہ<PERSON> من موہن سنگھ</PERSON> ان کے دوست تھے اور وہ دونوں اکٹھے والی بال کھیلتے تھے۔ 

