
خیال ہے کہ <PERSON>فاطمہ</PERSON> کا مکان تقسیم سے پہلے<PERSON>منموہن سنگھ </PERSON>کے خاندان کی ملکیت تھا


<LOCATION>گاہ</LOCATION> کا سکول

<LOCATION>گاہ</LOCATION> کی تمام گلیاں ٹیڑھی میڑھی ہیں اور پرائمری سکول مرکزی گلی کی اترائی میں چھوٹی سی جگہ پر واقع ہے۔ ہیڈ ماسٹر کے مطابق<DATE> اکیس اپریل سن انیس سو بائیس</DATE> میں جب یہ سکول قائم ہوا تھا اس وقت ایک کمرا تھا لیکن اب چار کمرے ہیں، جبکہ بچوں کی تفریح کے لئے جھولے بھی ہیں۔<ORGANIZATION>
مسلم لیگ نواز</ORGANIZATION> کے چیئرمین <PERSON>راجہ ظفرالحق</PERSON> کے مطابق قیام<LOCATION> پاکستان </LOCATION>کے وقت <LOCATION>راولپنڈی ضلع</LOCATION> ہوتا تھا جس کے بعد پہلے <LOCATION>جہلم</LOCATION> اور پھر <DATE>سن انیس سو پچاسی</DATE> <LOCATION>چکوال ضلع</LOCATION> بنا۔ <LOCATION>گاہ</LOCATION> نامی گاؤں بھی پہلے <LOCATION>راولپنڈی</LOCATION>، بعد میں <LOCATION>جہلم</LOCATION> اور اب ضلع <LOCATION>چکوال</LOCATION> کے حدود میں آگیا ہے۔
سرخ اینٹوں اور نیلے صدر دروازے والے اس سکول اور یہاں کے اس گاؤں کے لوگوں کے لئے وہ لمحہ حیرت اور خوشی سے کم نہیں تھا جب انہیں پتہ چلا کہ بھارت کے نئے وزیراعظم <PERSON>من موہن سنگھ </PERSON>ان کے گاؤں میں پیدا ہوئے تھے۔
یہ گاؤں والے بھارتی وزیراعظم کے استقبال کے منتظر ہیں لیکن یہ فیصلہ تو <PERSON>موہن سنگھ</PERSON> ہی کریں گے۔ 

