دولت مشترکہ میں <PERSON>پاکستان</PERSON> کی رکنیت بحال
 


<PERSON>
جنرل مشرف</PERSON> کو مغرب کی سرپرستی یا<LOCATION> پاکستان</LOCATION> میں جمہوریت کی بحالی؟

چار سال کے بعد دولت مشترکہ میں <LOCATION>پاکستان</LOCATION> کی رکنیت بحال کردی گئی ہے۔<LOCATION> پاکستان</LOCATION> نے اپنی رکنیت کی بحالی کا خیر مقدم کیا ہے۔<LOCATION> پاکستان</LOCATION> کے وزیر اطلاعات <PERSON>شیخ رشید احمد </PERSON>نے کہا ہے کہ رکنیت کی بحالی <LOCATION>پاکستان </LOCATION>کی اخلاقی فتح ہے ، جس کا انہیں کافی عرصے سے انتظار تھا۔ دولتِ مشترکہ میں <LOCATION>پاکستان </LOCATION>کی رکنیت<DATE> انیس سو ننانوے میں</DATE> <PERSON>جنرل مشرف</PERSON> کے حکومت پر قبضے کے بعد معطل کر دی گئی تھی۔
دولتِ مشترکہ کے وزراء کے ایکشن گروپ نے ایل ایف او کو سترہویں آئینی ترمیم کے ذریعے آئین کا حصہ بنانے کو مدِ نظر رکھتے ہوئے <LOCATION>پاکستان</LOCATION> میں جمہوریت کی طرف پیش قدمی، جمہوری اداروں اور<DATE> انیس سو تہتر</DATE> کے ترمیم شدہ آئین کی بحالی کا خیر مقدم کیا۔
آپ کے خیال میں کیا<LOCATION> پاکستان</LOCATION> کی رکنیت بحال کرنے کا دولت مشترکہ کا فیصلہ درست ہے؟ کیا جن وجوہات پر رکنیت معطل کی گئی تھی وہ اب تبدیل ہوگئی ہیں؟ 

