<ORGANIZATION>جماعت اسلامی</ORGANIZATION> <LOCATION>پاکستان</LOCATION> کے امیر اور چھ جماعتی مذہبی<ORGANIZATION> اتحاد متحدہ مجلس عمل</ORGANIZATION> کے <PERSON>سربراہ قاضی حسین احمد </PERSON>کے <LOCATION>ہالینڈ</LOCATION> میں داخلہ پر پابندی لگانے کے خلاف <ORGANIZATION>جماعت اسلامی</ORGANIZATION> نے ہ<ORGANIZATION>الینڈ حکومت</ORGANIZATION> سے سخت احتجاج کیا ہے۔
<ORGANIZATION>جماعت اسلامی</ORGANIZATION> کے ترجمان اور مرکزی سیکٹری اطلاعات<PERSON> امیرالعظیم</PERSON> نے<ORGANIZATION> بی بی سی</ORGANIZATION> کو بتایا کہ <PERSON>قاضی حسین احمد</PERSON> ایک اسلامی تنظیم یوپین عرب لیگ کی دعوت پر<LOCATION> ہالینڈ </LOCATION>جانے والے تھے ک<LOCATION>ہ ہالینڈ </LOCATION>کے سفارت خانہ نے انھیں آگاہ کیا کہ ان کا <LOCATION>ہالینڈ</LOCATION> میں داخلہ ممنوع کردیا گیا ہے۔ 
ترجمان نے کہا کہ<LOCATION> ہالینڈ </LOCATION>کے سفارت خانہ نے تو<PERSON> قاضی حسین احمد </PERSON>کو بتایا کہ ان پر پابندی تو حفاظتی تقاضوں کے تحت لگائی گئی ہے تاہم<ORGANIZATION> جماعت اسلامی</ORGANIZATION> کو اپنے ذرائع سے معلوم ہوا کہ <LOCATION>ہالینڈ </LOCATION>میں ہندوستانی اور صیہونی لابی <PERSON>قاضی حسین احمد </PERSON>کے آنے کے خلاف کام کررہی تھی جس کے نتیجہ میں یہ پابندی لگائی گئی۔
جماعت کے ترجمان نے کہا کہ<LOCATION> ہالینڈ</LOCATION> میں یہ پراپیگنڈا کیا جارہا تھا کہ<PERSON> قاضی حسین احمد </PERSON>نے<LOCATION> بیروت</LOCATION> میں القدس کانفرنس میں شرکت کی ہے اور وہ <LOCATION>فلسطین </LOCATION>کی دہشت گرد تنظیموں کا ساتھ دیتے ہیں۔
<PERSON>امیرالغطیم</PERSON> کا کہنا تھا کہ <ORGANIZATION>جماعت اسلامی</ORGANIZATION> نے <LOCATION>ہالینڈ </LOCATION>کے<LOCATION> اسلام آباد </LOCATION>میں سفیر کوایک احتجاجی خط لکھا ہے جس میں کہا ہے کہ اگر<LOCATION> ہالینڈ </LOCATION>ہندوستانی اور صیہونی لابیوں کے تحت ایسے فیصلہ کرتا رہا تو اس کے اسلامی دنیا سے کٹنے کا امکان ہے۔ 
پارٹی نے اپنے خط میں لکھا ہے کہ<ORGANIZATION> جماعت اسلامی</ORGANIZATION> جمہوریت پر یقین رکھتی ہے اور اس کی ستر سال کی تاریخ ہے اس نے حق خود ارادیت کی حمایت تو ضرور کی ہے لیکن اس کی وجہ سے کبھی امن و امان خراب نہیں ہوا۔ 
تاہم<ORGANIZATION> جماعت اسلامی</ORGANIZATION> کے ترجمان نے اس بات کی تردید کی کہ<PERSON> قاضی حسین احمد</PERSON> کے تمام <LOCATION>یورپ</LOCATION> میں داخلے پر کوئی پابندی لگائی گئی ہے۔
 

