نفس کی جستجو: فلسطینی طالبہ
<PERSON>یم حسن </PERSON>سادا کی عمر انیس سال ہے، وہ بیت اللحم یونیورسٹی میں مینیجمینٹ کے دوسرے سال کی طالبعلم ہیں۔ حال ہی میں انہوں نے ہمارے نمائندے <PERSON>ہریندر مشرا </PERSON>سے بات چیت کی۔
'<LOCATION>مشرق وسطی</LOCATION> میں تاریخ کا سب سے بڑا جرم ہو رہا ہے،<LOCATION> اسرائیل</LOCATION> نے باڑھ کی تعمیر کی اور یہ بات کتنی افسوسناک ہے کہ اس کا کوئی نوٹس نہیں لیا گیا اور اس پر کوئی احتجاج نہیں ہوا۔ سلامتی کے نام پر باڑھ بنا کر ہمیں اپنے پیاروں سے اور روز گار سے کاٹ دیا گیا۔ ہمیں تنگ کرنے اور ہم پر دباؤ ڈالنے کی<LOCATION> اسرائیل </LOCATION>کی ایک طویل المدت حکمت عملی جاری ہے۔
میری زندگی: <ORGANIZATION>اسرائیلی فوج </ORGANIZATION>میں سروِس کے بعد
میں<LOCATION> بیت اللحم یورنیورسٹی</LOCATION> میں مینیجمینٹ کے دوسرے سال میں پڑھ رہی ہوں۔ مجھے دن میں دو بار رکاوٹوں کو عبور کرنا پڑتا ہے اور اس سے مجھے بہت زیادہ ذہنی اذیت ہوتی ہے۔ ویسے بھی موجودہ صورتحال میں جو کچھ میں یورنیورسٹی میں پڑھ رہی ہوں، مجھے اس کا مستقبل میں کوئی فائدہ یا استعمال نظر نہیں آتا۔ مجھے یہ سب بے معنی لگتا ہے۔
