میرے خیال میں<LOCATION>اسرائیل</LOCATION> نوجونوں کو ہتھیار اٹھانے یا کسی قومی مقصد کے لئے خود کو بموں سے اڑانے کی تعلیم نہیں دی جا رہی۔ اگر ایسا ہے تو پھر ماضی میں بھی ایسا ہونا چاہیے تھا۔ ایسا صرف پچھلے تین سالوں میں کیوں ہوا ہے؟ ماضی میں اس<LOCATION>اسرائیل</LOCATION> علاقے میں زمانۂ امن میں کوئی خود کو بم سے اڑانے کا سوچ بھی نہیں سکتا تھا۔ کسی بھی طرح کی نظریاتی تبلیغ سے کسی کو ایسا کرنے پر مجبور نہیں کیا جا سکتا۔ زیادہ تر<LOCATION>اسرائیل</LOCATION> نوجوان اپنے روز مرہ کے تجربے کی روشنی میں ایسا کرنے پر مجبور ہوئے ہیں۔ان کے بزرگوں کی ان کے سامنے تذلیل کی جاتی ہے بلکہ ساری آبادی کو بدترین ذلت اور رسوائی کا سامنا کرنا پڑ رہا ہے۔ انہیں جگہ جگہ روک کر سر سے پاؤں تک تلاشی لی جاتی ہے۔ ان سے ان کے تھیلے اور دوسری اشیاء کھلوا کر دیکھی جاتی ہیں اور شک کی بنیاد پر ان کےہاتھ باندھ کر تلاشی لی جاتی ہے۔ کیا انسانوں سے ایسا سلوک کیا جاتا ہے؟
<PERSON>وزیراعظم شیرون</PERSON> ایک لومڑ کی مانند چالاک ہیں اور کبھی بھی نہیں بدلیں گے۔ جب تک وہ اقتدار میں ہیں، اس وقت تک امن کی امید بے سود ہے۔ امن کی صرف ایک صورت ہے اور وہ یہ کہ شیرون اقتدار چھوڑ دیں اور<LOCATION> اسرائیل</LOCATION> میں بائیں بازو کی قوتیں امن کے لئے پرزور سخت اقدامات کریں۔ 

