نقشۂ راہ ابھی سلامت ہے: عنوان تجویز کریں
 



<LOCATION>
پاکستان</LOCATION> کے وزیرِ خارجہ <PERSON>خورشید قصوری</PERSON> ان دنوں<LOCATION> امریکہ</LOCATION> کے دورے پر ہیں جہاں جہاں انہوں نے<PERSON> امریکی وزیرِ خارجہ کولن پاول</PERSON> سے ملاقات کی۔ دونوں وزرائے خارجہ نے<LOCATION> گوانتا نامو</LOCATION> میں پاکستانی قیدیوں کی صورت حال کے بارے میں گفت و شنید کی۔ 
ملاقات کے بعد<LOCATION> واشنگٹن</LOCATION> میں<PERSON> وزیر خارجہ کولن پاول</PERSON> نے کہا کہ انہیں یقین ہے کہ <LOCATION>دہلی</LOCATION> میں حکومت کی تبدیلی کے بعد<LOCATION> بھارت</LOCATION> اور<LOCATION> پاکستان</LOCATION> کے تعلقات بہتر ہوں گے اور یہ کہ دونوں ملکوں نے جو نقشۂ راہ چُنا ہے وہ صحیح سالم معلوم ہوتا ہے۔ یہ تصویر اسی بریفنگ سے لی گئی ہے۔ اس کے لئے کم سے کم الفاظ میں عنوان تجویز کیجئے۔

