حجلۂ عنبریں کا معمہ 'حل'
 



دستکاروں نے عنبر اور شہد کے آمیزہ سے یہاں کے نقش و نگار کو پھر سے مانند اصل کے بحال کرنے کی کوشش کی ہے

نئی شہادت ملنے کے بعد خیال ہے کہ زار<LOCATION> روس</LOCATION> کے محلات میں واقع حجلۂ عنبریں کی بربادی کا معمہ حل کر لیا گیا ہے۔
اس کمرے کو دستکاری کی دنیا کا عظیم اثاثہ خیال کیا جاتا ہے۔ یہ کمرہ یا حجلۂ سینٹ پیٹرز برگ کے باہر زار روس کے محلات میں واقع تھا۔
تاہم دوسری جنگ عظیم کے دوران<LOCATION> روس</LOCATION> پر<PERSON> ہٹلر </PERSON>کی نازی فوج نے حملہ کرکے اس کے بہت سے علاقوں پر قبضہ کیا لیکن پھر<LOCATION> جرمنی</LOCATION> کو شکست ہوئی اور اس افراتفری میں اس مقام پر موجود فن پارے گم ہوگئے۔
جس کے بعد یہ مانا گیا کہ اٹھارویں صدی میں جرمن دستکاروں کے بنائے ہوئے ان فن پاروں کو یا تو<ORGANIZATION> جرمن فوج</ORGANIZATION> نے کہیں دفن کر دیا ہے یا تباہ کر دیا ہے۔
اب سابق <LOCATION>سویت یونین </LOCATION>کے خفیہ ادارے '<ORGANIZATION>کے جی بی</ORGANIZATION>' اور <LOCATION>مشرقی جرمنی</LOCATION> کے خفیہ ادارے کی بعض غیرمطبوعہ فائلوں کے معائنہ سے پتہ چلا ہے کہ یہ فن پارے اس وقت جل گئے تھے جب<LOCATION> روس </LOCATION>کی<ORGANIZATION> ریڈ آرمی</ORGANIZATION> نے اس قلعہ پر حملہ کر دیا تھا جہاں<ORGANIZATION> جرمن فوج</ORGANIZATION> نے ان فن پاروں کو چھپا رکھا تھا۔
یہ قلعہ <LOCATION>روس </LOCATION>کے سابق دارالحکومت کوئینِگ برگ جو اب کیلی ننگراڈ کہلاتا ہے واقع ہے۔
اس حجلہ کی بحالی کا کام انیس <DATE>سو اناسی </DATE>میں شروع کیا گیا گزشتہ برس <LOCATION>سینٹ پیٹرز برگ</LOCATION> کی تین سوویں سالگرہ کے موقع پر مکمل ہوا۔

