




<LOCATION>انڈونیشیا </LOCATION>کی <LOCATION>امریکہ</LOCATION> پر تنقید

<LOCATION>انڈونشیا</LOCATION> دہشت گردی کا بھی نشانہ بن چکا ہے
 <LOCATION>
انڈونیشیا</LOCATION> کے وزیر خارجہ <PERSON>حسن وارایودا</PERSON> نے <LOCATION>عراق</LOCATION> کے بارے میں امریکی پالیسی کو سخت تنقید کا نشانہ بنایا ہے اور کہا ہے کہ<LOCATION> عراق </LOCATION>میں خانہ جنگی کا خطرہ بڑھ گیا ہے۔
انہوں نے کہا ہے کہ اگر امریکی <LOCATION>عراق</LOCATION> میں مناسب سیاسی نظام قائم کرنے میں ناکام رہا ت<LOCATION>و عراق </LOCATION>میں خانہ جنگی ہو سکتی ہے۔
<LOCATION>انڈونیشیا</LOCATION> کے وزیر خارجہ نے<LOCATION> عراق </LOCATION>کی فرقہ وارانہ بنیادوں پر تقسیم کے بارے میں بھی خدشہ ظاہر کیا۔ انہوں نے کہا کہ اگر سیاسی خلا کو پر نہ کیا گیا تو <LOCATION>عراق</LOCATION> فرقہ وارانہ بینادوں پر تقسیم ہو سکتا ہے۔
<LOCATION>انڈونیشیا </LOCATION>کے وزیر خارجہ نے جوسیکورٹی کے بارے میں جکارتہ میں ہونے والی ایک بین الاقوامی کانفرنس سے خطاب کر رہے تھے کہا کہ<LOCATION> عراق</LOCATION> میں فرقہ وارانہ بنیادوں پر تقسیم سے پورا<LOCATION> مشرق وسطی</LOCATION> عدم استحکام کا شکار ہو جائے گا۔
انہوں نے کہا کہ <LOCATION>عراق</LOCATION> پر بغیر<ORGANIZATION> اقوام متحدہ</ORGANIZATION> کی منظوری کے<LOCATION> امریکہ</LOCATION> نے فوج کشی کر کے نہ صرف مسلمانوں کے جذبات کو مجروح کیا ہے بلکہ اس نے<ORGANIZATION> اقوام متحدہ </ORGANIZATION>کے ادارے کو بھی نقصان پہنچایا ہے۔
فرانسیسی خبر رساں ادارے کے مطابق<LOCATION> انڈونشیا </LOCATION>کے وزیر خارجہ نے کہا کہ <LOCATION>امریکہ</LOCATION> <LOCATION>عراق </LOCATION>میں ایک دلدل میں پھنس گیا ہے۔ انہوں نے کہا کہ اگر<ORGANIZATION> اقوام متحدہ </ORGANIZATION>کی منظوری حاصل کرنے کے بعد <LOCATION>عراق</LOCATION> پر حملہ کیا جاتا تو<LOCATION> امریکہ</LOCATION> کو اس صورت حال کا سامنہ نہ کرنا پڑتا۔
انہوں نے کہا کہ <LOCATION>امریکہ</LOCATION> نے <LOCATION>آسٹریلیا </LOCATION>او<LOCATION>ر برطانیہ</LOCATION> کو ساتھ ملا کر <LOCATION>عراق</LOCATION> کے مہلک ہتھیاروں کا بہانہ بنا کر عراق پر حملہ کر دیا لیکن ان وسیع پیمانے پر تباہی پھیلانے والے ہتھیاروں کا کچھ پتا نہیں چل سکا۔<LOCATION>
انڈونشیا</LOCATION> آبادی کے لحاظ سے مسلمانوں کاسب سے بڑا ملک ہے اوروہ<LOCATION> عراق </LOCATION>پر امریکی حملے پر کھل کر تنقید کرتا رہا 

