<ORGANIZATION>آئی سی سی</ORGANIZATION> پر دباؤ ڈالا گیا ہے، <PERSON>مرلی</PERSON>
 



سری لنکن آف اسپنر <PERSON>مرلی دھرن</PERSON> 

سری لنکن بولر <PERSON>مرلی دھرن</PERSON> نے کہا ہے کہ<ORGANIZATION> آئی سی سی</ORGANIZATION> نے اُن کی مشکوک ڈلیوری 'دوسرا' پر پابندی آسٹریلوی اور<ORGANIZATION> برطانوی کرکٹ بورڈ</ORGANIZATION> کے دباؤ کے بعد لگائی ہے جبکہ <LOCATION>ایشیا </LOCATION>میں کسی اِس پر کسی کو اعتراض نہیں ہے۔
<PERSON>مرلی دھرن </PERSON>کی مشکوک ڈلیوری 'دوسرا' کو آ<ORGANIZATION>ئی سی سی</ORGANIZATION> نے بائیو مکینیکل ٹیسٹ کے بعد غیر قانونی قرار دے دیا ہے۔ 
لیکن ٹیسٹ میچوں میں پانچ سو ستائیس وکٹیں لینے والے <PERSON>مرلی دھرن </PERSON>کا کہنا ہے کہ وہ اپنی ڈلیوری 'دوسرا' کے بغیر بھی گذارا کر سکتے ہیں۔
یہ پابندی انگلش امپائر کرس بورڈ نے <LOCATION>آسٹریلیا </LOCATION>کے خلاف جاری ٹیسٹ سیریز میں پچھلے سال اُس وقت لگائی تھی جب <PERSON>مرلی دھرن </PERSON>نے اپنی ڈلیوری 'دوسرا' کا استعمال کیا تھا۔
بتیس سالہ آف اسپنر کا کہنا ہے کہ اُن کے پاس دوسری ایسی ڈلیوریز ہیں جس سے وہ بیٹسمین کو چکرا سکتے ہیں۔
<PERSON>مرلی دھر</PERSON>ن نے اپنے پڑوسی ممالک سے تعلق رکھنے والے ٹیسٹ کرکٹرز اور اپنے مداحوں کا بھی شکریہ ادا کیا جنہوں نے <PERSON>مرلی دھرن </PERSON>کا بھرپور ساتھ دیا ہے۔
انہوں نے کہا کہ اگر <ORGANIZATION>آئی سی سی</ORGANIZATION> اُن کی مشکوک ڈلیوری 'دوسرا' کے استعمال پر پابندی لگاتی ہے تو وہ دوسری ڈلیوریز کا بھی استعمال کر سکتے ہیں۔
اس کے علاوہ اُن کو <PERSON>سری لنکن وزیرِاعظم مہندا راجا پاکسے</PERSON> کی حمایت بھی حاصل تھی جنہوں نے گذشتہ ہفتہ <ORGANIZATION>آئی سی سی</ORGANIZATION> کے خلاف قانونی کاروائی کی دھمکی دی تھی۔

