<LOCATION>جنوبی کوریا</LOCATION>: کارکنوں کا انخلا

<LOCATION>کوریا </LOCATION>کے دستہ میں ڈاکٹر اور طبی عملہ بھی شامل ہے
 
<LOCATION>جنوبی کوریا</LOCATION> کی کمپنی جس کے دو انجینئر گزشتہ ماہ<LOCATION> عراق </LOCATION>میں مارے گئے تھے اپنے ساٹھ سے زیادہ ورکروں کو<LOCATION> عراق</LOCATION> سے واپس بلا رہی ہے۔
<LOCATION>جنوبی کوریا</LOCATION> کی کمپنی کے دوانجینئروں کو گزشتہ ماہ تکریت میں گولی مار کر ہلاک کر دیا گیا تھا۔ اس جگہ کام کرنے والے دو اور<LOCATION> کوریائی</LOCATION> کارکنوں زخمی ہو گئے تھے۔
اومیو الیکٹرک کمپنی کے یہ کارکن بجلی کی لائینوں کی مرمت کے ایک منصوبے پر کام کر رہے تھے جو کہ امریکی سرمائے سے شروع کیا گیا ہے۔
کمپنی کے ایک ترجمان نے کہا کہ کمپنی اپنے تمام کارکنوں کو جلد از جلد <LOCATION>عراق </LOCATION>سے واپس بلالے گی۔
تاہم<ORGANIZATION> بی بی سی</ORGANIZATION> کے نامہ نگار نے  <LOCATION>عراق</LOCATION>  ہے کہ جنوبی کوریا کی حکومت مزید تین ہزار فوجی جلد ہی <LOCATION>عراق</LOCATION> بھیجے گا۔ مزید فوج <LOCATION>عراق</LOCATION> بھیجنے کا فیصلہ شدید عوامی مخالفت کے باوجود کیا جا رہا ہے۔

