<LOCATION>افغانستان </LOCATION>کے<LOCATION>شمالی صوبہ زابل</LOCATION> میں<ORGANIZATION> طالبان اسلامی ملیشیا</ORGANIZATION> نے مقامی سکولوں میں کام کرنے والے اساتذہ کو خبردار کیا ہے کہ وہ اگلے ہفتے سے سکول جانا چھوڑ دیں ورنہ انہیں سخت سزا دی جائی گی۔
<ORGANIZATION>زابل</ORGANIZATION> میں ایجوکیشن ڈیپارٹمنٹ کے انچارج<PERSON> سیف اللہ</PERSON> نے ان اطلاعات کی تصدیق کرتے ہوئے بتایا کہ<ORGANIZATION> طالبان</ORGANIZATION> باغیوں کی جانب سے<LOCATION>شاہ جوئی ڈسٹرکٹ </LOCATION>کےعلاقے میں خطوط تقسیم کئے گئے ہیں جس میں اساتذہ کرام کودھمکیاں دی گئی ہیں کہ اگلے ہفتے یعنی بائیس مئی سے سکول آنا بند کردیں ورنہ انہیں موت کی سزا دی جائے گی۔
انہوں نے مزید بتایا کہ عظمت ہائی سکول شاہ جوئی میں تو طالبان خود گئے اور وہاں اساتذہ کو طلباء کے سامنے ڈرایا دھمکایا ور انہیں کہا کہ اگلے ہفتے سے وہ سکول نہ آئیں ورنہ انہیں خطرناک نتائج کا سامنا کرنا پڑے گا-
ایجوکیشن افسر کا کہنا ہے کہ انہوں نے وزرات تعلیم کابل کو <ORGANIZATION>طالبان</ORGANIZATION> کی دھمکیوں سے آگاہ کردیا ہے تاہم حکومت کی طرف سے ابھی تک کوئی کارروائی نہیں کی گئی ہے- 

