چار مہینے قبل<ORGANIZATION> ریڈ کراس </ORGANIZATION>کی بین الاقوامی کمیٹی نےان قیدیوں کے بارے میں اس وقت کھلم کھلا تشویش ظاہر کی تھی جب<ORGANIZATION> ریڈ کراس </ORGANIZATION>کے صدر نے<LOCATION> امریکہ</LOCATION> کے<PERSON> وزیر خارجہ کولن پاول </PERSON>اور قومی سلامتی کی مشیر کن<PERSON>ڈولیزا رائس</PERSON> سے ان قیدیوں کے مسلہ پر ملاقات کی تھی- 
لیکن <ORGANIZATION>ریڈ کراس</ORGANIZATION> کی بین الاقوامی کمیٹی نے<ORGANIZATION> بی بی سی </ORGANIZATION>کو بتایا کہ ابھی تک ان قیدیوں کے بارے میں کوئی اطلاع نہیں دی گئی ہے اور ان کے بارے میں تشویش بڑھ رہی ہے-
<ORGANIZATION>ریڈ کراس</ORGANIZATION> کی بین الاقوامی کمیٹی کے اہلکاروں نے <LOCATION>گوانتانامو</LOCATION> بے اور بگرام کے حراستی کیمپوں کا دورہ کیا ہے لیکن ان قیدیوں میں سے کوئی وہاں نہیں ملا-
<LOCATION>امریکہ</LOCATION> کی وزارت دفاع کے ایک ترجمان کا کہنا ہے کہ <ORGANIZATION>القاعدہ </ORGANIZATION>کے مشتبہ قیدی تین مقامات پر نظر بند ہیں، یعنی<LOCATION> گوانتانامو</LOCATION> ، <LOCATION>افغانستان</LOCATION> اور <LOCATION>عراق</LOCATION>-
ترجمان کا کہنا تھا کہ ممکن ہے کہ دوسرے محکموں نے کہیں اور قیدی رکھے ہوں-
امریکی وزارت خارجہ کا کہنا ہے کہ اس کا کام لوگوں کو حراست میں رکھنا نہیں ہے-
جب اس سلسلہ میں قومی سلامتی کونسل سے دریافت کیا گیا تو جواب یہ ملا کہ 'ہم ان معاملات پر تبصرہ نہیں کرنا چاہتے- یہ انٹیلیجنس کا معاملہ ہے اس سلسلہ میں انٹیلیجنس ایجینسیوں سے بات کی جائے-'
محکمہ انصاف نےاس معاملے پر تبصرہ کرنے سے انکار کردیا ہے اور<ORGANIZATION> ایف بی آئی</ORGANIZATION> اور<ORGANIZATION> سی آئی اے</ORGANIZATION> نے بھی خاموشی کو ترجیح دی ہے۔ تاہم<ORGANIZATION> سی آئی اے</ORGANIZATION> کے ایک سابق اہلکار نے اشارہ دیا ہے کہ کچھ قیدی <LOCATION>ڈیاگو گارسیا</LOCATION> لے جائے گے تھے جو <LOCATION>بحر ہند</LOCATION> میں<LOCATION> برطانوی جزیرہ</LOCATION> ہے اور جسے ایک سمجھوتے کے تحت امریکی فوجیں استعمال کرتی ہیں-
<ORGANIZATION>امریکی بحریہ</ORGANIZATION> کے ایک ترجمان نے کہا ہے کہ کوئی قیدی<LOCATION> ڈیاگو گارسیا </LOCATION>کی بحری اڈے میں نظر بند نہیں-
