فلسطینی تنظیموں کے مذاکرات ناکام
<LOCATION>
مصر</LOCATION> کے دارالحکومت<LOCATION> قاہرہ </LOCATION>کے اجلاس میں شریک مختلف فلسطینی تنظیمیں<LOCATION> اسرائیل</LOCATION> کے خلاف جنگ بندی کے کسی معاہدے پر رضامند ہونے میں ناکام ہوگئی ہیں۔
اس اجلاس میں اختلافات اس حد تک موجود رہے کہ یہ تنظیمیں اس بات پر بھی متفق نہیں ہوسکیں کہ آیا <LOCATION>اسرائیل</LOCATION> میں شہریوں کے خلاف خودکش حملے بند کیے جائیں یا نہیں۔
<ORGANIZATION>بی بی سی</ORGANIZATION> کے نامہ نگار<PERSON> پال وڈ </PERSON>کا کہنا ہے کہ یہ فلسطینی وزیراعظم<PERSON> احمد قریع</PERSON> کی ذاتی ناکامی ہے جو اجلاس میں شرکت کی غرض سے<LOCATION> قاہرہ</LOCATION> پہنچے تھے۔
یہ فلسطینی تنظیمیں عارضی اور محدود جنگ بندی پر بحث و مباحثہ کرتی رہی ہیں جن میں اسرائیلی شہریوں کے خلاف حملہ روکنا بھی شامل رہا ہے لیکن ان معاہدوں میں<LOCATION> اسرائیل </LOCATION>کے فوجی یا آبادکاروں سے متعلق اہداف کو تحفظ حاصل نہیں رہا۔
<LOCATION>اسرائیل</LOCATION> نے کسی فوجی ہدف کو نشانے بنائے جانے پر مشتمل ہر قسم کی جنگ بندی کو مسترد کردیا ہے۔
فرانسیسی خبر رساں ادارے اے ایف پی کے مطابق فلسطینی تنظیم 'پاپولر فرنٹ' کے مندوب مہر الطاہر کا کہنا ہے 'مذاکرات ختم ہوگئے، اختلافات باقی رہ گئے۔'
'نہ ہی اسرائیلی شہریوں کو ان حملوں سے تحفظ حاصل ہوسکنے کے بارے میں کوئی معاہدہ ہوسکا۔۔۔'
<ORGANIZATION>بی بی سی </ORGANIZATION>کے نامہ نگار کے مطابق فلسطینی شدت پسند تنظیموں کے محدود پیمانے پر جنگ بندی کی تجاویز کے تحت بھی کسی معاہدے پر رضامند نہ ہوپانا <LOCATION>مشرق وسطیٰ </LOCATION>میں قیام امن کے لیے ایک اور سنگین بحران کی علامت ہیں۔
<LOCATION>اسرائیل</LOCATION> کے نائب وزیراعظم <PERSON>عہود المارت</PERSON> کا کہنا ہے کہ فلسطینیوں کی جانب سے حملے بند کیے جانے کے وعدے پر مبنی کوئی علامت اب تک ظاہر نہیں ہوئی ہے۔ ان کا کہنا ہے کہ جب تک حملے بند نہیں ہوتے، مذاکرات شروع ہونے کا کوئئ امکان نہیں۔
'انہیں یہ حملے بند کرنے ہوں گے۔ یکطرفہ طور پر بغیر کسی تردد کے۔۔۔اگر حملے نبد ہوتے ہیں تو ہی امن منصوبے 'نقشۂ راہ' پر مزید بات چیت ہوسکتی ہے۔'
 

