مشتبہ <ORGANIZATION>القاعدہ</ORGANIZATION> قیدی کہاں ہیں؟
 




حقوق انسانی کی تنظیموں بالخصوص<ORGANIZATION> ریڈ کراس</ORGANIZATION> کی بین الاقوامی کمیٹی نے<ORGANIZATION> القاعدہ </ORGANIZATION>کے ان مشتبہ اراکین کے بارے میں شدید تشویش ظاہر کی ہے جو<LOCATION> امریکہ </LOCATION>کی حراست میں ہیں اور ان کے بارے میں کسی کو علم نہیں کہ وہ کہاں قید ہیں-
پچھلے سال جب<LOCATION> پاکستان</LOCATION> میں<PERSON> خالد شیخ محمد</PERSON> کو گرفتار کیا گیا تھا تو یہ کہا گیا تھا کہ یہ<ORGANIZATION> القاعدہ</ORGANIZATION> کی کاروائیوں کے سربراہ ہیں اور ان کی گرفتاری ایک زبردست کامیابی ہے-
لیکن ان کے بارے میں کوئی علم نہیں کہ وہ اس وقت کہاں قید ہیں- پاکستانی حکام نے بتایا تھا کہ ان سے پوچھ گچھ کر کے انہیں امریکیوں کے حوالہ کر دیا گیا ہے- 
امریکی حکومت کے ایک اہلکار نے<ORGANIZATION> بی بی سی </ORGANIZATION>کے<PERSON> جان مینل</PERSON> کو بتایا ہے کہ <PERSON>خالد شیخ</PERSON> <PERSON>محمد</PERSON> جو کے ایس ایم کہلاتے ہیں ایک ایسے مقام پر ہیں جس کے بارے میں انکشاف نہیں کیا جا سکتا-
ان کے ساتھ<PERSON> امریکہ</PERSON> کی حراست میں بائیس سے زیادہ<ORGANIZATION> القاعدہ</ORGANIZATION> کے ایسے مشتبہ قیدی ہیں جن کے بارے میں کسی کو علم نہیں-

 

