عدالت آدم خور کی فلم دیکھے گی

جرمنی کا آدم خور شخص<PERSON> آرمن مائی وس</PERSON>
 
جرمنی کی ایک عدالت پیر کو اس آدم خور شخص کے مقدمے میں ایسی دیڈیو فلم دیکھے گی جس نے ایک انسان کو کاٹ کر کھا جانے کا خود اعتراف کیا ہے۔
اس ویڈیو فلم میں یہ دکھایا گیا ہے کہ انسان کو کاٹ کر کھانے کا اعتراف کرنے والے شخص نے کس طرح مقتول کو کاٹ کر کھایا۔
اس سے قبل اعتراف کرنے والے شخص <PERSON>آرمن مائی وس </PERSON>نے عدالت کو پہلے ہی بتا چکا ہے کہ کس طرح اس نے اپنے شکار کو ہلاک کیا، کاٹا اور بالآخر کھالیا۔<PERSON>
آرمن مائی وس </PERSON>نامی اس اکتالیس سالہ کمپیوٹر ٹیکنیشن پر قتل کی فرد جرم عائد کی گئی ہے اگرچہ مقتول نے خود کو رضا کارانہ طور پر کھائے اور قتل کیے جانے کے لیے پیش کیا تھا۔
<PERSON>آرمن مائی وس </PERSON>کو<DATE> دسمبر دو ہزار دو</DATE> میں گرفتار کیا گیا تھا تاہم اس کے بعد پولیس نے اب پہلی بار اسے ذرائع ابلاغ کے سامنے پیش کیا ہے۔
لوگوں نے پہلی بار اس آدم خور کو کوٹ اور ٹائی پہنے اپنی وکیل سے باتیں کرتے ہوئے دیکھا۔<PERSON> آرمن مائی وس </PERSON>کو ٹیلی ویژن پر دکھایا گیا ہے۔
<LOCATION>جرمنی</LOCATION> میں کسی آدم خور انسان کا یہ پہلا مقدمہ ہے اور دنیا بھر سے ذرائع ابلاغ کے نمائندے اس مقدمے کی سماعت دیکھنے اور اس کی رپورٹنگ کرنے کے لیے <LOCATION>جرمنی</LOCATION> کے شہر کیسل میں جمع ہوئے ہیں۔ 
<PERSON>آرمن مائی وس</PERSON> نے انٹرنیٹ پر اشتہار دیا تھا کہ اسے ایک ایسا آدمی مطلوب ہے جو مکمل طور پر صحت مند، اپنے قتل اور بعد میں کھائے جانے پر رضاکارانہ طور پر آمادہ ہو۔
تینتالیس سالہ<PERSON> برنڈ جرگن برانڈس</PERSON> نے اس اشتہار کو پڑھ کر <PERSON>آرمن مائی وس</PERSON> سے رابطہ کیا۔<PERSON> آرمن مائی وس</PERSON> نے پولیس کو بتایا کہ وہ<PERSON> برانڈس</PERSON> کو اپنے گھر لے گیا جہاں مفاہمت کے مطابق پہلے <PERSON>مائی وس</PERSON> نے <PERSON>برانڈس</PERSON> کا عضو تناسل کاٹ کر اسے برانڈی میں پکایا، جسے پھر دونوں نے مل کر کھایا۔<LOCATION>
برلن</LOCATION> میں <ORGANIZATION>بی بی سی</ORGANIZATION> کے نامہ نگار<PERSON> رے فرلانگ</PERSON> کا کہنا ہے کہ یہ مقدمہ،اس کی سماعت اور اس میں سزا ایک پیچیدہ معاملہ ہے کیونکہ جرمن قانون میں آدم

