<LOCATION>عراق</LOCATION> کے پچپن مطلوبہ افراد کہاں ہیں؟ 
<LOCATION>
عراق</LOCATION> کے مطلوبہ افراد کے نام تاش کے پتوں پر
 <LOCATION>
امریکہ</LOCATION> کی متعین کردہ عراقی انتظامیہ نے اعلان کیا ہے کہ وہ چاہتی ہے کہ صدام حکومت کے دور سے تعلق رکھنے والے اعلیٰ اہلکاروں پر جنگی جرائم کے مقدمات چلائے جائیں۔
اس فہرست میں ترجیح ان پچپن مطلوبہ افراد کو دی جائے گی جنہیں <LOCATION>امریکہ</LOCATION> نے شناخت کیا تھا۔
ان افراد میں سے<PERSON> صدام حسین </PERSON>کے کزن اور سابق فوجی کمانڈر <PERSON>علی حسن ماجد</PERSON> کے بارے میں پہلے ہی کہا گیا ہے کہ ان پر انیس سو اٹھانوے میں کردوں پر حملے میں ملوث ہونے کے الزام میں مقدمہ چلایا جاسکتا ہے۔
<LOCATION>امریکہ</LOCATION> نے اعلان کیا تھا کہ<PERSON> علی حسن ماجد</PERSON> کو<DATE> اکیس اگست </DATE>کو حراست میں لے لیا گیا تھا تاہم اس اعلان کے بعد سے یہ معلوم نہیں ہوسکا کہ انہیں اور گرفتار کئے گئے دیگر کئی افراد کو کہاں رکھا گیا یا ان کے ساتھ کیا سلوک کیا گیا۔ ان افراد کو 'ماردو یا گرفتار کرلو' کی پالیسی کے تحت نشانہ بنایا گیا تھا۔
جب بھی<LOCATION> امریکہ </LOCATION>کو مطلوب پچپن افراد میں سے کوئی ہتھیار ڈال دیتا ہے یا گرفتار کرلیا جاتا ہے تو<LOCATION> امریکہ</LOCATION> کی مرکزی فوجی کمانڈ ایک نیوز ریلیز جاری کرتی ہے تاکہ اپنی کامیابی کا دعویٰ کرسکے لیکن پھر یہ خبر باقی دنیا کے لئے پراسراریت کا شکار ہوجاتی ہے۔
ابھی تک مطلوبہ افراد میں سے صرف <PERSON>صدام حسین </PERSON>کے بیٹوں<PERSON> عدئے</PERSON> اور<PERSON> قصئے</PERSON> کا انجام عوام کے سامنے آچکا ہے۔ انہیں ایک جھڑپ میں ہلاک کردیا گیا تھا اور بعد میں انہیں تکریت کے نزدیک ان کے آبائی گاؤں میں دفنا دیا گیا۔ 
فوجی ذرائع کے مطابق مطلوبہ افراد کی قید کے لئے مختلف مقامات مختص کئے گئے ہیں۔ <ORGANIZATION>امریکی فوج</ORGANIZATION> نے اس مقصد کے لئے کئی کیمپس قائم کئے گئے ہیں جن میں سب سے بڑا 'کیمپ کروپر' <LOCATION>بغداد </LOCATION>کے نواح میں ہے۔ 
کیمپ کروپر کے چند قیدیوں کے مطابق انہوں نے قید خانے کی باڑ کے پار <PERSON>صدام حسین </PERSON>کے نائب وزیر اعظم <PERSON>طارق عزیز</PERSON>، <PERSON>ہدیٰ صالح</PERSON> اور دیگر کئی سابق اعلیٰ اہلکاروں کو دیکھا ہے۔
اب یہ قید خانہ بند کردیا گیا ہے۔
اتحادی افواج نے <LOCATION>بغداد</LOCATION> کے مغرب میں واقع <LOCATION>مشرق وسطیٰ</LOCATION> کی سب سے بڑی جیل 'ابو غریب' کو بھی دوبارہ آباد کردیا ہے۔<LOCATION>
برطانیہ</LOCATION> کے زیر انتظام ملک کے جنوبی علاقے میں بھی امریکی افواج نے <LOCATION>ام قصر </LOCATION>کی بندرگاہ کے نزدیک ایک قید خانہ بنایا ہے۔
ہر نئی گرفتاری کے ساتھ یہ امید پیدا ہوتی ہے کہ شاید بقیہ قیدیوں کے بارے میں بھی کوئی معلومات منظر عام پر آجائیں۔ اسی طری عابد حامد التکریتی کی حراست کے بعد کہا جارہا تھا کہ اس سے <PERSON>صدام حسین</PERSON> کے بارے میں کوئی علم ہوسکے گا لیکن ایسا نہ ہوسکا۔
<PERSON>صدام حسین </PERSON>اب تک لاپتہ ہیں اور ان کی تلاش کا کام جاری ہے۔
 

