پابندی کےخلاف یورپی کارروائی؟

بڑے ٹھیکے تیل کے ہی ہیں
 <ORGANIZATION>
یورپی یونین</ORGANIZATION> <LOCATION>عراق</LOCATION> میں تعمیر نو کے ٹھیکے صرف اتحادیوں کو دینے کے امریکی فیصلے کی قانونی حیثیت کا جائزہ لینے پر غور کر رہی ہے۔
اس پابندی کی زد میں <ORGANIZATION>یورپی یونین</ORGANIZATION> کے رکن ممالک<LOCATION> فرانس</LOCATION> اور<LOCATION> جرمنی</LOCATION> بھی ہیں، جنہیں بشمول <LOCATION>روس</LOCATION> <LOCATION>عراق</LOCATION> میں کئی بڑے ٹھیکوں سے ہاتھ دھونے پڑیں گے کیونکہ انہوں نے<LOCATION> عراق</LOCATION> پر امریکی جنگ کی مخالفت کی تھی۔ 
<ORGANIZATION>یورپی اتحاد</ORGANIZATION> کا کہنا ہے کہ وہ اس بات کا جائزہ لیں گے کہ آیا امریکی فیصلہ عالمی تجارت کے قواعد کے مطابق ہے یا نہیں۔
ادھر <LOCATION>وہائٹ ہاؤس</LOCATION> نے اس فیصلے کا دفاع کرتے ہوئے کہا ہے کہ جو ممالک تعمیر نو کے کام کے پیسے کا حصہ چاہتے ہیں وہ ایسا فوجی کارروائئی میں شرکت کرکے کر سکتے ہیں۔
جن ممالک نے <LOCATION>عراق</LOCATION> جنگ کی مخالفت کی تھی ان کی کمپنیاں تقریباً اٹھارہ ارب ڈالر کے مالیت کے ٹھیکے حاصل کرنے کے لئے کوشش نہیں کر سکتیں۔ <ORGANIZATION>
یورپی اتحاد</ORGANIZATION> نے ایک بیان میں کہا کہ 'ہم ان چھبیس ٹھیکوں کا جائزہ یہ طے کرنے کے لئے لیں گے کہ آیا یہ تجارت کی عالمی تنظیم کے تناظر میں<LOCATION> امریکہ</LOCATION> کی طرف سے کئے گئے وعدوں سے مطابقت رکھتے ہیں کہ نہیں۔

امریکی نائب وزیر دفاع<PERSON> پال وولفوِچ </PERSON>نے کہا ہے کہ ٹھیکوں کے بارے میں<LOCATION> امریکہ </LOCATION>کی پالیسی <LOCATION>امریکہ</LOCATION> کے 'اہم سِکیورٹی مفادات' کے دفاع کے لئے ضروری ہے۔
تاہم<LOCATION> امریکہ</LOCATION> کے اس فیصلے پر سخت تنقید ہوئی ہے۔ <LOCATION>جرمنی</LOCATION> کی وزارت داخلہ کے ایک ترجمان <PERSON>کارسٹن ووئٹ</PERSON> نے کہا ہے کہ یہ دوستانہ اقدام نہیں ہے جبکہ <LOCATION>کینیڈا</LOCATION> کے نائب وزیر اعظم <PERSON>جون مینلے</PERSON> کا کہنا ہے کہ اہم ٹھیکوں کی تقسیم میں <LOCATION>کینیڈا</LOCATION> کے اداروں کو شامل نہ کرنا ان کے لئے قابل قبول نہیں ہے کیونکہ<LOCATION> کینیڈا </LOCATION>پہلے ہی<LOCATION> عراق </LOCATION>کی تعمیر نو کے لئے فنڈز فراہم کرچکا ہے۔
<LOCATION>فرانس</LOCATION> کی حکمراں جماعت کے ایک رکن پارلیمان ہرو میریٹون نے کہا کہ <LOCATION>عراق</LOCATION> میں سِکیورٹی کی صورتحال بہتر بنانے کا بہترین ذریعہ یہ تھا کہ زیادہ سے زیادہ ملکوں کو ان ٹھیکوں کی تقسیم میں شامل کیا جائے۔

