<LOCATION>عراق</LOCATION>:امریکی اڈے پر حملہ

گزشتہ ماہ اسی قصبے میں ایک <LOCATION>امریکہ</LOCATION> نواز عراقی رہنما پر بھی حملہ ہوا
 
امریکی فوجی ذرائع کے مطابق <LOCATION>عراق</LOCATION> میں<LOCATION> بغداد</LOCATION> کے قریب واقع قصبے<LOCATION> رمادی</LOCATION> میں امریکی فوجی اڈے پر خود کش حملےمیں ایک امریکی فوجی ہلاک اور چودہ زخمی ہوئے ہیں۔
امریکی 82nd ایئر بورن ڈویژن کے صدر دفتر پر ہونے والے اس حملے میں میں تین عراقی حملہ آور بھی ہلاک ہوئے ہیں۔
امریکی فوجی ذرائع نے کہا کہ یہ تین عراقی ایک گاڑی میں سوار فوجی کیمپ کے گیٹ تک آئے اور گاڑی کو بم سے اڑا دیا۔
خبر رساں ادارے <ORGANIZATION>اے پی</ORGANIZATION> کے مطابق حملہ آور فرنیچر کی ڈیلیوری دینے والے ملازموں کے بھیس میں آئے تھے۔
یہ واقعہ <LOCATION>بغداد</LOCATION> سے تقریباً ایک سو کلومیٹر کے فاصلے پر اس علاقے میں پیش آیا ہے جہاں امریکیوں پر اکثر حملے ہوئے ہیں۔
یہاں امریکی فوج پر تقریباً ہر روز حملے ہوتے رہے ہیں۔

