کونکورڈ مردہ سوا کروڑ کا
<LOCATION>
پیرس</LOCATION> میں ہونے والے کونکورڈ کے حصوں کی نیلامی میں لوگوں نے بہت دلچسپی لی
 <LOCATION>
فرانس </LOCATION>کے دارالحکومت <LOCATION>پیرس</LOCATION> میں ہونے والی نیلامی میں کونکورڈ جہاز کی نوک پانچ لاکھ ڈالر میں فروخت ہوئی ہے۔
نیلامی کا انعقاد فرانسیسی فضائی کمپنی<ORGANIZATION> ائیر فرانس</ORGANIZATION> نے کیا تھا۔ ایک خیراتی ادارے کے لئے ہونے والی اس نیلامی میں کونکورڈ جہاز کے دو سو سے زیادہ حصوں کی فروخت سے صرف گیارہ ہزار ڈالر کی امید کی جارہی تھی۔
لیکن جب نیلامی شروع ہوئی تو کونکورڈ کے بعض حصوں کی فروخت سے منتظمین کے اندازوں سے سو گنا زیادہ رقم وصول ہوئی۔ 
جہاز کا سپیڈومیٹر جس کی سرکاری بولی تین سو یورو تھی گیارہ ہزار یورو میں نیلام ہوا جبکہ پائلٹ کی نشست جس کی سرکاری بولی ایک ہزار یورو تھی بیالیس ہزار تین سو یورو میں فروخت ہوئی۔
اسی طرح جہاز کا اولمپس پانچ سو ترانوے انجن ایک لاکھ اکاون ہزار دوسو پچاس جبکہ ماچومیٹر چورانوے ہزار میں نیلام ہوا۔
صرف<ORGANIZATION> ائیر فرانس</ORGANIZATION> اور ب<ORGANIZATION>رٹش ائیر ویز</ORGANIZATION> ہی کونکورڈ جہازوں کو مسافر پروازوں کے لئے استعمال کرتے رہے ہیں۔
کونکورڈ جہاز کو ستائیس سال تک تجارتی پروازوں کے لئے استعمال کیا گیا اور اس کی آخری پرواز حال ہی میں اپنی نیویارک سے لندن کے ہیتھرو کے ہوائی اڈے پر اتری تھی۔
ہوسکتا ہے کہ کونکورڈ کے مختلف حصوں کا کوئی عملی استعمال نہ ہو لیکن اس کے زیادہ تر حصوں کو خریدار یادگار کے طور پر محفوظ رکھیں گے۔
<ORGANIZATION>برٹش ائیرویز</ORGANIZATION> بھی <DATE>یکم دسمبر</DATE> کو<LOCATION> لندن</LOCATION> میں کونکورڈ جہاز کے مختلف حصوں کی نیلامی منعقد کرنے کا ارادہ رکھتا ہے جس سے ہونے والی آمدنی خیراتی ادارے <ORGANIZATION>گیٹ کڈز گوئنگ</ORGANIZATION> کو جائے گی۔

