کرکٹ: سربراہ صرف فوج اور نوکر شاہی سے کیوں؟

کھلاڑی کیوں نہیں؟
 
<LOCATION>پاکستان </LOCATION>کے سابق سیکرٹری خارجہ<PERSON> شہریار خان</PERSON> کو <ORGANIZATION>پاکستان کرکٹ کنٹرول بورڈ</ORGANIZATION> کا نیا چیئرمین مقرر کیا گیا ہے۔ <PERSON>شہر یار خان</PERSON> ایک ماہر سفارت کار ہیں اور پچھلے ورلڈ کپ کے دوران پاکستان کرکٹ ٹیم کےمنیجر کے طور پر بھی کام کرچکے ہیں جو پاکستانی ٹیم کے لئے کامیاب ثابت نہ ہوسکا۔ 
اگرچہ اس دورے میں پاکستانی کرکٹ ٹیم <PERSON>شہریار خان</PERSON> کی موجودگی میں تنازعات سے بچی رہی لیکن کسی سابق کھلاڑی کے بجائے ایک افسر کو بورڈ کا سربراہ نامزد کرنے پر کئی سوالات اٹھائے جا رہے ہیں۔ 
آخر کرکٹ بورڈ کے سربراہ فوجی یا سول افسران ہی کیوں؟ کیا <PERSON>شہر یار خان </PERSON><LOCATION>پاکستان</LOCATION> کی کرکٹ کی درست سمت متعین کرنے میں کامیاب ہوں گے؟ کیا وہ کرکٹ بورڈ کو اس بحران اور ان تنازعات سے نکال سکیں گے جس کا بورڈ سابق سربراہ <PERSON>جنرل توقیر ضیا</PERSON>ء کے دور میں شکار رہا؟ 

