<LOCATION>افغانستان</LOCATION>: پاکستانی انجینئر ہلاک

کی<ORGANIZATION>ا افغان فوج</ORGANIZATION> غیر ملکی شہریوں کو تحفظ فراہم کر سکتی ہے؟ 
 <LOCATION>
افغانستان</LOCATION> کے صوبے <LOCATION>غزنی</LOCATION> میں حکام کا کہنا ہے کہ ضلع مکور میں شدت پسندوں کے ایک حملے میں ایک پاکستانی انجینئر ہلاک اور ایک افغان امدادی کارکن زخمی ہو گیا ہے۔
پاکستانی انجینئر علاقے میں ایک پاکستانی کمپنی کے تعمیراتی منصوبوں پر کام کر رہا تھا۔
<LOCATION>غزنی</LOCATION> کے گورنر کے ایک ترجمان نے<ORGANIZATION> بی بی سی پشتو سروس</ORGANIZATION> کو بتایا کہ حملے کے سلسلے میں پانچ افراد کو حراست میں لے لیا گیا ہے۔
انہوں نے کہا کہ اس واقعہ کی مزید تحقیقات کی جائیں گی۔<LOCATION>
کابل</LOCATION> سے<LOCATION> قندھار</LOCATION> جانے والی سڑک پر حالیہ دنوں میں کئی مرتبہ مسافر شدت پسند کارروائیوں کا نشانہ بنے ہیں۔ سنیچر کو اس سڑک کے قریب ہی دو ہندوستانیوں کو مشتبہ طالبان جنگجوؤں نے اغوا کر لیا تھا۔
<LOCATION>
صوبہ زابل</LOCATION> کے علاقے <LOCATION>شجئے</LOCATION> میں شاہراہیں تعمیر کرنے والے دو بھارتی انجینئر دارالحکومت<LOCATION> کابل</LOCATION> اور جنوبی شہر<LOCATION> قندھار </LOCATION>کو ملانے والے مرکزی شاہراہ پر سفر کر رہے تھے۔ 
<LOCATION>پشاور</LOCATION> میں<ORGANIZATION> افغان اسلامک پریس</ORGANIZATION> کا کہنا تھا کہ انہیں ایک طالبان رکن جس نے اپنا نام <PERSON>محمد عثمان</PERSON> بتایا ٹیلی فون کرکے بتایا ہے کہ بھارتی انجینیئروں کے اغوا کی یہ کارروائی طالبان نے کی ہے۔
یہ انجینئر<LOCATION> کابل</LOCATION> <LOCATION>قندھار شاہراہ </LOCATION>کی مرمت پر مامور تھے اور ایک بھارتی ٹھیکیدار کے لئے کام کر رہے تھے۔
اتوار کو بھی نامعلوم افراد نے<LOCATION> کابل</LOCATION> کے جنوب مشرق میں دو ترک انجینیئروں اور ایک افغان شہری کو اغوا کر لیا تھا۔
گزشتہ دنوں <LOCATION>زابل</LOCATION> ہی میں ایک ترک انجینئر کو بھی اغوا کیا گیا تھا جس کی رہائی کے بدلے میں بعض اہم طالبان ارکان کو رہا کرنے کا مطالبہ کیا گیا تھا تاہم بعد میں مذکورہ انجینئر کو مبینہ طور پر بغیر کسی شرط کے رہا کر دیا گیا۔
 

