<LOCATION>قازک</LOCATION> صدر کا دورۂ <LOCATION>پاکستان</LOCATION> 
<PERSON>
قازک صدر نورالسلطان نذربائیوف</PERSON> 
 <PERSON>
قزاک صدر نورالسلطان نذربائیوف </PERSON><LOCATION>پاکستان</LOCATION> کے فوجی حکمراں<PERSON> جنرل پرویز مشرف</PERSON> سے بات چیت کے لیے <LOCATION>پاکستان</LOCATION> کے دارالحکومت<LOCATION> اسلام آباد</LOCATION> پہنچے ہیں۔
پاکستانی حکام کا کہنا ہے کہ قزاک صدر کے اس دورے کے دوران دونوں ملکوں کے مابین سرمایہ کاری کے دوطرفہ معاہدہ پر دستخط ہوں گے۔
<PERSON>نذر بائیوف</PERSON> دو روزہ دورے پر آئے ہیں اور اس دورے پر<LOCATION> قازکستان</LOCATION> کے کئی وزراء اور تاجر بھی ان کے وفد میں شامل ہیں۔
وفد دورے کے دوران <LOCATION>پاکستان</LOCATION> اور<LOCATION> قازکستان</LOCATION> کے درمیان تعلیم، بنکاری، ماحولیات اور شہری اقتصادی انتظامیہ کے شعبوں میں تعاون کے لیے معاہدوں کے امکانات کا بھی جائزہ لے گا۔ 
 

