<ORGANIZATION>اقوامِ متحدہ</ORGANIZATION> کی <LOCATION>عراق</LOCATION> واپسی؟
<LOCATION>عراق </LOCATION>میں <ORGANIZATION>اقوامِ متحدہ</ORGANIZATION> کے مشن کے نئے سربراہ <PERSON>راس ماؤنٹین </PERSON>نے بتایا ہے کہ ان کی ٹیم <LOCATION>عراق</LOCATION> میں واپس جانے کی تیاری کر رہی ہے۔
واضح رہے کہ<ORGANIZATION> اقوامِ متحدہ</ORGANIZATION> نے اگست میں اُس بم دھماکے کے بعد اپنا عملہ واپس بلا لیا تھا جس میں بائیس افراد ہلاک ہو گئے تھے۔
<ORGANIZATION>بی بی سی</ORGANIZATION> کے ساتھ ایک انٹرویو میں انہوں نے اس بات سے انکار کیا کہ <ORGANIZATION>اقوامِ متحدہ</ORGANIZATION> نے دہشت گردی کے آگے <LOCATION>عراق</LOCATION> کو تنہا چھوڑ دیا ہے۔ لیکن اس کے ساتھ ساتھ انہوں نے یہ بھی کہا کہ ہمیں امدادی کارکنوں کو جان بوجھ کر ہلاک کرنے کی کارروائیوں پر تشویش ہے۔
اس سے قبل<ORGANIZATION> اقوامِ متحدہ</ORGANIZATION> کے سیکریٹری جنرل<PERSON> کوفی عنان</PERSON> نے<LOCATION> عراق</LOCATION> میں <ORGANIZATION>اقوامِ متحدہ</ORGANIZATION> کے ایکشن پلان یا حمکتِ عملی کے متعلق بات کی ہے۔
انہوں نے<ORGANIZATION> اقوامِ متحدہ</ORGANIZATION> کی ایک رپورٹ میں بتایا کہ <ORGANIZATION>اقوامِ متحدہ</ORGANIZATION> کی امدادی ایجنسیاں<PERSON> عراق</PERSON> میں ضروری امدادی کام کرتی رہیں گی۔ تاہم انہوں نے کہا کہ ابھی تک یہ واضح نہیں ہو سکا کہ اقوامِ متحدہ<LOCATION> عراق</LOCATION> کے سیاسی مستقبل میں کیا کردار ادا کرے گا۔ 
آج کل عراق میں<ORGANIZATION> اقوامِ متحدہ</ORGANIZATION> کا کوئی بین الاقوامی عملہ نہیں ہے۔
<PERSON>کوفی عنان</PERSON> نے کہا کہ سیکیورٹی میں قابلِ ذکر بہتری کے بغیر<LOCATION> بغداد </LOCATION>میں بڑے پیمانے پر بین الاقوامی عملے کی تعیناتی کے بارے میں سوچنا مشکل ہے۔

