'مذاکرات جلد بحال ہونے چاہئیں'
<PERSON>
اسرائیلی وزیر خارجہ سِلون شلوم</PERSON>
 <PERSON>
اسرائیلی وزیر خارجہ سِلون شلوم</PERSON> نے <LOCATION>واشنگٹن </LOCATION>پر زور دیا ہے کہ فلسطینیوں کے ساتھ مذاکرات جلد بحال ہونے چاہئییں۔
<PERSON>امریکی وزیر خارجہ کولن پاول</PERSON> کے ساتھ ملاقات کے بعد<PERSON> مسٹر شلوم</PERSON> نے کہا کہ اس سلسلے میں<LOCATION> امریکہ</LOCATION> ایک کلیدی کردار ادا کر سکتا ہے۔
انہوں نے کہا کہ 'ہم چاہتے ہیں کہ<LOCATION> مشرق وسطیٰ</LOCATION> ایک مرتبہ پھر مثبت مذاکرات کی طرف رواں ہو۔' انہوں نے خاص طور پر اس بات پر زور دیا کہ فلسطینی اور اسرائیلی وزراء اعظم کے درمیان جلد از جلد سربراہ اجلاس ہونا چاہیئے۔
اسرائیلی وزیر خارجہ نے کہا کہ <LOCATION>امریکہ </LOCATION>نے ماضی کے مذاکرات میں اہم کردار ادا کیا ہے اور وہ دوبارہ ایک اہم رول ادا کر سکتا ہے۔
<PERSON>مسٹر شلوم</PERSON> کا یہ بیان ایک ایسے وقت آیا ہے جب<LOCATION> اسرائیل</LOCATION> پر ملک کے اندار رائے عامہ اور<LOCATION> امریکہ</LOCATION> کی طرف سے بھی قیام امن کے لئے زیادہ مثبت کردار ادا کرنے کے لئے دباؤ بڑھ رہا ہے۔
ایسا ظاہر ہو رہا ہے کہ<LOCATION> اسرائیل</LOCATION> اس دباؤ کے مزید بڑھ جانے سے پہلے ہی کچھ کرتا نظر آنا چاہتا ہے تاکہ اسے امن کی راہ میں رکاوٹ کے طور پر نہ دیکھا جائے۔
 

