لارڈ آف دی رنگز کا شاندار پریمیئر

فلم کی اداکارہ <PERSON>لِو ٹیلر</PERSON>
 <LOCATION>
برطانیہ</LOCATION> میں لارڈ آف دی رنگز کی تیسری فلم دی رٹرن آف دی کنگ کے پریمیئر پر ہزاروں لوگوں نے فلم کے ستاروں کا استقبال کیا۔
فلم کے کچھ شائقین<LOCATION> لندن </LOCATION>کے <LOCATION>لسٹر سکوائر</LOCATION> پر فلم کے ستاروں کا دس گھنٹے سے انتظار کر رہے تھے۔
اتنی بڑی تعداد میں <LOCATION>لندن </LOCATION>میں پہلی مرتبہ کسی فلم کے پریمیئر پر شائقین جمع ہوئے ہیں۔
فلم کے ہدایت کار<PERSON> پیٹر جیکسن</PERSON> نے کہا کہ 'انہیں اطمینان اور فخر کے ساتھ ساتھ اداسی کا احساس بھی ہے کہ اب تین فلموں کا یہ سلسلہ (ٹریلجی) ختم ہوگیا ہے۔
انہوں نے کہا کہ 'یہ استقبال شاندار ہے۔ مجھے بتایا گیا ہے کہ کچھ لوگ صبح پانچ بجے سے جمع ہوئے تھے۔۔ اس بات نے میرے دل کو چھو لیا۔'
فلم میں ییک اہم کردار ادا کرنے والے برطانوی اداکار <PERSON>سر ایئن مکیلن </PERSON>نے کہا کہ 'یہ (یہاں) کسی بھی فلم کے لئے سب سے بڑا پریمیئر ہے، اور چونکہ یہ اس سلسلے کی تیسری فلم ہے، کافی شاندار بات ہے۔'
فلم میں کام کرنے والے کئی ستاروں کا شائقین نے والہانہ استقبال کیا لیکن سب سے زیادہ جوش اس وقت دیکھنے میں آیا جب ایراگون کا کردار ادا کرنے والے ایکٹر <PERSON>وِگو مورٹنسن</PERSON> اور ہدایت کار<PERSON> جیکسن </PERSON>لوگوں کے درمیان آئے۔
کچھ شائقین فلم کے کردراوں کے بھیس میں آئے تھے اور کچھ لوگ <LOCATION>ہنگری</LOCATION> جیسے ممالک سے <LOCATION>لندن</LOCATION> آئے تھے۔ 

