<LOCATION>اسلام آباد</LOCATION> کے<PERSON> ایڈیشنل اینڈ ڈسٹرکٹ سیشن جج حبیب الرحٰمن خان</PERSON> نے بدھ کو اداکارہ <PERSON>زیبا بختیار</PERSON> کی ایک اپیل مسترد کرتے ہوۓ گلوکار<PERSON> عدنان سمیع </PERSON>کو اپنے بیٹے<PERSON> اذان </PERSON>سے ملنے کی اجازت کا حکم جاری کردیا ہے۔
حکم کے مطابق <PERSON>عدنان سمیع</PERSON> <DATE>پندرہ دسمبر</DATE> کو<LOCATION> اسلام آباد</LOCATION> کے ایک سول جج کی عدالت میں اپنے بیٹے سے مل سکتے ہیں۔
<PERSON>زیبا بختیار</PERSON> اور <PERSON>عدنان سمیع </PERSON>میں طلاق ہوچکی ہے اور بچے کو اپنے پاس رکھنے کے معاملہ پر دونوں کے درمیان دیوانی عدالت میں مقدمہ چل رہا ہے۔
<LOCATION>اسلام آباد </LOCATION>کے ایک سول جج <PERSON>جاوید اقبال</PERSON> بوسال نے<PERSON> عدنان سمیع</PERSON> کی درخواست پر انہیں اپنے بیٹے<PERSON> اذان</PERSON> سے ملاقات کی اجازت کا حکم جاری کیا تھا جس کے خلاف <PERSON>زیبا بختیار</PERSON> کے وکیل نے ایڈیشنل جج کی عدالت میں اپیل دائر کردی تھی۔
<PERSON>زیبا بختیار</PERSON> کے وکیل نے موقف اختیار کیا تھا کہ<PERSON> اذان </PERSON>کو ملاقات کے لیے لانے والا کوئی نہیں ہے اور <LOCATION>کوئٹہ </LOCATION>سے <LOCATION>اسلام آباد</LOCATION> آنے میں<PERSON> اذان </PERSON>کا تعلیمی حرج ہوگا اس لیے ماتحت عدالت کا فیصلہ مسترد کیا جاۓ۔
عدالت نے فریقین کا موقف سننے کے بعد<PERSON> زیبا بختیار</PERSON> کی اپیل خارج کردی اور حکم دیا کہ <PERSON>سول جج اسلام آباد جاوید اقبال بوسال </PERSON>کی عدالت میں<PERSON> عدنان سمیع </PERSON>کی اپنے بیٹے سے ملاقات کرائی جاۓ۔
فیصلے کے وقت<PERSON> زیبا بختیار</PERSON> اور <PERSON>عدنان سمیع</PERSON> عدالت میں موجود نہیں تھے۔<PERSON> عدنان سمیع</PERSON> <LOCATION>بمبئی</LOCATION> میں رہتے ہیں۔ انھوں نے ایک مصری نژاد عورت سے شادی کی ہوئی ہے اور وہ <LOCATION>ہندوستان </LOCATION>کی شہریت کے لیے درخواست دے چکے ہیں۔

