<PERSON>مہاتر محمد</PERSON>: اننگز مکمل
<PERSON>
مہاتر محمد</PERSON> کو<LOCATION> ملائشیا</LOCATION> میں بابائے ترقی کہا جاتا ہے
 
دنیا میں سب سے طویل عرصہ اقتدار میں رہنے والے منتخب رہنما <LOCATION>ملائشیا</LOCATION> کے<PERSON> وزیر اعظم ڈاکٹر مہاتر محمد</PERSON> جمعہ کو اقتدار سے علیحدہ ہو گئے ہیں اور بائیس سال حکومت کرنے کے بعد انہوں نے بالآخر اپنے نائب کو اقتدار منتقل کر دیا ہے۔
<PERSON>مہاتر محمد</PERSON> <LOCATION>شمالی ملائشیا</LOCATION> کے قصبے<LOCATION> الور ستار</LOCATION> میں <DATE>انیس سو پچیس</DATE> میں پیدا ہوئے اور انہوں نے اپنے سیاسی کیریئر کا آغاز <DATE>انیس سو چھیاسی</DATE> میں کیا۔انہوں نے <LOCATION>مالایا کی یونیورسٹی</LOCATION> میں طبی تعلیم حاصل کی اور سات برس تک اپنی آبائی ریاست کیداہ میں نجی پریکٹِس کرتے رہے۔
<DATE>انیس سو انہتر</DATE> میں<LOCATION> ملائشیا </LOCATION>میں ہونے والی نسلی کشیدگی کے دوران وہ سیاست کے افق پر نمودار ہوئے اور <LOCATION>ملائشیا </LOCATION>کی ملے قوم کے لیے زیادہ اقتصادی حقوق کا مطالبہ کرنے والوں میں ایک طاقتور آواز بن گئے۔
اس دور میں<LOCATION> ملائشیا </LOCATION>کی معیشت پر چینیوں کا تسلط تھا اور ملےقوم اقتصادی طور پر پیچھے رہ گئی تھی۔<PERSON> مہاتر محمد</PERSON> کو اس وقت کے <PERSON>صدر تنکو عبدالرحمان </PERSON>کے مستعفی ہونے کا مطالبہ کرنے پر انکی جماعت سے نکال دیا گیا۔ تاہم <DATE>انیس سو چوہتہر</DATE> میں ان کو<ORGANIZATION> یو این ایم او </ORGANIZATION>جماعت میں دوبارہ شامل کر لیا گیا اور جلد ہی وہ وزارت تعلیم کے عہدے پر فائز ہو گئے۔
<DATE>انیس سو اکاسی</DATE> میں وہ<LOCATION> ملائشیا </LOCATION>کی وزارت اعظمی کے عہدے پر منتخب ہو گئے اور ایک اقتصادی پروگرام لے کر آگے بڑھے۔ ان کے دور اقتدار میں<LOCATION> ملائشیا</LOCATION> کی معیشت تیزی سے ترقی کرنے لگی اور ربر اور ٹن بنانے والے اس ملک میں جلد ہی جدید ترین صنعت قائم ہوگئی۔
<PERSON>ڈاکٹر مہاتر</PERSON> کی آزادانہ سیاست کی پالیسی کو اس وقت شدید جھٹکا لگا جب ان کے اقتدار کو ان کی جماعت کے اندر سے خطرہ پیدا ہو گیا۔ <DATE>انیس سو ستاسی</DATE> میں سیاسی مخالفین کو گرفتار کیا گیا، صحافت پر پابندیاں لگائی گئیں اور عدالتوں کے ججوں کو برطرف کیا گیا۔ تاہم<DATE> انیس سو اٹھانوے</DATE> میں اس وقت کے<PERSON> نائب وزیر اعظم انور ابراھیم</PERSON> کی برطرفی نے<PERSON> ڈاکٹر مہاتر محمد</PERSON> کی سیاسی ساکھ کو متاثر کیا۔
<PERSON>انور ابراھیم</PERSON> کو بدعنوانی اور اخلاقی جرائم کی بنیاد پر سزا دی گئی اور ان کو تشدد کا نشانہ بھی بنایا گیا۔
تاہم <PERSON>ڈاکٹر مہاتر محمد </PERSON>بین الاقوامی سطح پر ایک کامیاب رہنما کے طور پر جانے جاتے ہیں اور اپنے ملک میں انھیں بجا طور پر 'بابائے ترقی' کا لقب دیا گیا۔ 

