عمل
 
<PERSON>عارف شمیم</PERSON>
<ORGANIZATION>بی بی سی اردو ڈاٹ کام</ORGANIZATION>، <LOCATION>لندن</LOCATION> 
 


مادۂ منویہ کے ایک اخراج میں بیس کروڑ جرثومے ہوتے ہیں۔
 
گزشتہ دنوں <ORGANIZATION>بی بی سی اردو ڈاٹ کام</ORGANIZATION> نے اپنے قارئین سے ایک سوال کیا تھا۔ جی، جی مجھے غلط نہ سمجھیئے ہم نے آپ سے کچھ نہیں مانگا تھا سوائے آپ کی رائے کے۔
وہ سوال تھا 'کیا آپ مانع حمل ٹیکہ لگوائیں گے'۔ حقیقت میں اس ٹیکے کی سوئی کا رخ مرد حضرات کی طرف تھا لیکن دلچسپ بات یہ تھی کہ خواتین کی طرے کہ زیادہ سے زیادہ بچاؤ کی کوئی ترکیب نکلے۔
اس کی ضرورت اس لئے بھی ہے کہ دنیا خصوص<LOCATION>اً ایشیا</LOCATION> کی آبادی دن دگنی رات چگنی ترقی کر رہی ہے۔<LOCATION> واشنگٹن </LOCATION>میں مقیم <ORGANIZATION>پاپولیشن ریفرنس بیورو</ORGANIZATION> کی حالیہ رپورٹ کے مطابق<DATE> 2050</DATE> میں<LOCATION> بھارت</LOCATION> دنیا میں سب سے زیادہ آبادی والا ملک بن جائے گا اور اس کی آبادی 1628 ملین ہو جائے گی، دوسرے نمبر پر 1394 ملین کے ساتھ<LOCATION> چین </LOCATION>ہو گا۔ <LOCATION>پاکستان</LOCATION> کی آبادی اس وقت موجودہ 149 ملین سے بڑھ کر 349 ملین ہو گئی ہو گی۔ <ORGANIZATION>حکومتِ پاکستان</ORGANIZATION> کے مطابق اس وقت ملک کی آبادی 142 ملین ہے۔ ایک اندازے کے مطابق <LOCATION>پاکستان</LOCATION> میں ہر منٹ میں چھ بچے پیدا ہوتے ہیں۔ اس طرح اب یہ کام سالوں میں نہیں بلکہ منٹوں میں ہونے لگا ہے۔ اس لیئے ہمیں بھی اب سیکنڈوں میں سوچنے کی ضرورت ہے۔ 
حمل کی روک تھام کا عمل نیا نہیں ہے۔ لوگ صدیوں سے کوئی نہ کوئی طریقہ استعمال کرتے آئے ہیں۔<LOCATION> کینیڈا </LOCATION>کے شہر <LOCATION>ٹورانٹو</LOCATION> کے قریب تو ایک ہسٹری آف کونٹراسیپشن میوزیم بھی ہے جہاں چھ سو سے زائد چیزیں ایسی رکھی گئی ہیں جو اس سلسلے میں کی جانے والی کوششوں کی تاریخ بیان کرتی ہیں۔
مشہور افسانوی کردار کیسانوا کے متعلق تو یہ بھی کہا جاتا ہے کہ و

