<PERSON>شیرون </PERSON>کا دورۂ <LOCATION>ہندوستان</LOCATION>
 
تحریر: <PERSON>طفیل احمد</PERSON>، <ORGANIZATION>بی بی سی اردو ڈاٹ کا</ORGANIZATION>م


ایک اندازے کے مطابق<LOCATION> ہندوستان</LOCATION> سے جاکر<LOCATION> اسرائیل</LOCATION> میں بسنے والے یہودیوں کی تعداد لگ بھگ پچاس ہزار ہے جبکہ<LOCATION> ہندوستان </LOCATION>میں اس وقت صرف ساڑھے چار ہزار یہودی ہیں۔<LOCATION> ہندوستان </LOCATION>میں یہودی آبادی <LOCATION>کلکتہ</LOCATION>، <LOCATION>دہلی</LOCATION> اور <LOCATION>کیرالہ</LOCATION> کے شہر <LOCATION>کوچی</LOCATION> میں بسی ہوئی ہے لیکن ان میں سے بیشتر<LOCATION> ممبئی</LOCATION> میں آباد ہیں۔ اسی لئے<PERSON> وزیراعظم شیرون </PERSON><LOCATION>ممبئی</LOCATION> بھی جائیں گے۔<LOCATION> ہندوستان</LOCATION> میں یہودیوں کی تاریخ دو ہزار سال پرانی بتائی جاتی ہے۔
<DATE>انیس سو بانوے</DATE> میں کانگریسی وزیراعظم<PERSON> نرسمہا راؤ</PERSON> کی حکومت نے<LOCATION> اسرئیل</LOCATION> سے مکمل سفارتی تعلقات قائم کیے جسے <PERSON>وزیراعظم اٹل بہاری واجپئی</PERSON> کی قیادت میں ایک نئی تقویت ملی ہے۔ <LOCATION>ہندوستان</LOCATION> میں مسلم اور سیکولر رہنماؤں نے<PERSON> وزیراعظم شیرون </PERSON>کے دورے کی مخالفت کی ہے جبکہ <PERSON>وزیراعظم واجپئی</PERSON> کی ہندوپرست <ORGANIZATION>بھارتیہ جنتا پارٹی</ORGANIZATION> اس کی حمایت کررہی ہے۔

 <LOCATION>
 امریکہ</LOCATION>، <LOCATION>ہندوستان</LOCATION> اور <LOCATION>اسرائیل</LOCATION> کے درمیان سہ طرفہ اتحاد کی ضرورت ہے۔

قومی سلامتی کے مشیر<PERSON> برجیش مِشرا</PERSON>
 
مخالفین کا کہنا ہے کہ <PERSON>ایریئل شیرون</PERSON> اسرائیلی وزیردفاع کی حیثیت سے<DATE> انیس سو بیاسی</DATE> میں <LOCATION>صابرہ</LOCATION> اور <LOCATION>شتیلا</LOCATION> میں لگ بھگ دوہزار فلسطینیوں کے قتل عام کے ذمہ دار ہیں۔ لیکن ان کے دورے کے حامیوں کا کہنا ہے کہ اگر <ORGANIZATION>حکومتِ ہند</ORGANIZATION> <PERSON>پاکستانی صدر جنرل پرویز مشرف</PERSON> سے ہاتھ ملاسکتی ہے جو کارگل لڑائی کے دوران سینکڑوں فوجیوں کی ہلاکت کے ذمہ دار ہیں، تو<PERSON> شیرون </PERSON>کا خیرمقدم کرنے میں کیا حرج ہے؟
تاہم ان کے دورے سے قبل حکومتِ ہند کی دعوت پر<PERSON> فلسطینی وزیر خارجہ نبیل شات</PERSON> نے<LOCATION> نئی دہلی </LOCATION>کا تین دن کا دورہ کیا ہے اور<PERSON> وزیراعظم شیرون </PERSON>کے دورے کے بعد فلسطینی وزیراعظم کو <LOCATION>ہندوستان </LOCATION>کے دورے کی دعوت دی گئی ہے تاکہ ہندوستانی مسلمانوں کے خدشات کو دور کیا جاسکے۔<ORGANIZATION> جماعت اسلامی ہند</ORGANIZATION> سے مسنلک <ORGANIZATION>اسٹوڈنٹس اسلامِک موومنٹ آف انڈیا</ORGANIZATION> تنظیم کا کہنا ہے کہ <PERSON>شیرون</PERSON> کے دورے سے ان اخلاقی اصولوں کی نفی ہوتی ہے جن کے لئے بین الاقوامی سطح پر سفارتی حلقوں میں<LOCATION> ہندوستان</LOCATION> کی ساکھ بنی ہے۔

<LOCATION>
اسرائیل</LOCATION> اور<LOCATION> ہندوستان </LOCATION>کے درمیان انفارمیشن ٹیکنالوجی، دہشت گردی مخالف منصوبے، زراعت اور دیگر شعبوں میں تعلقات کو فروغ دینے کے لئے سمجھوتوں پر حالیہ دنوں میں دستخط کیے گئے ہیں۔ <DATE>اسی سال جنوری</DATE> میں اس وقت کے اسرائیلی وزیردفاع <PERSON>شیمون پیریز</PERSON> نے<LOCATION> دہلی</LOCATION> کے دورے پر <LOCATION>جاپان</LOCATION>، <LOCATION>روس</LOCATION>، <LOCATION>چین</LOCATION> اور<LOCATION> ہندوستان</LOCATION> کو مغربی ملکوں کے فوجی اتحاد نیٹو میں شامل کرنے کی بھی بات کی تھی اور<LOCATION> ہندوستان </LOCATION>کو<ORGANIZATION> اقوام متحدہ </ORGANIZATION>کی سلامتی کونسل کی مستقل رکنیت کی حمایت بھی کی تھی۔
اور <LOCATION>ہندوستان</LOCATION> کے قومی سلامتی کے مشیر <PERSON>برجیش مِشرا</PERSON> نے اسی سال<LOCATION> نیویارک</LOCATION> میں ایک تقریر کے دوران <LOCATION>امریکہ</LOCATION>، <LOCATION>ہندوستان</LOCATION> اور<LOCATION> اسرائیل</LOCATION> کے درمیان ایک سہ طرفہ اتحاد کے قیام کی ضرورت پر زور دیا تھا۔ چند روز قبل ہی <LOCATION>امریکہ</LOCATION> اور<LOCATION> ہندوستان </LOCATION>کے فوجی دستوں نے لداخ میں مشترکہ مشقیں بھی کی ہیں۔ اور جس تیزرفتاری سے <LOCATION>امریکہ</LOCATION>، <LOCATION>اسرائیل</LOCATION> اور<LOCATION> ہندوستان</LOCATION> کے تعلقات کو فروغ دیا جارہا ہے اس سے یقینا چند سالوں کے اندر <LOCATION>کشمیر</LOCATION> سمیت <LOCATION>برصغیر</LOCATION> کے معالات کی نوعیت بالکل مختلف ہوگی۔

