<DATE>گیارہ ستمبر:</DATE> آخری باتیں
 

دوسرا جہاز عمارت سے ٹکرانے سے پہلے
<LOCATION>نیویارک </LOCATION>میں<DATE> گیارہ ستمبر</DATE> کو <LOCATION>ورلڈ ٹریڈ سینٹر</LOCATION> پر ہونے والے حملوں کے دوران جو ایمر جنسی فون کالیں اور ریڈیو ٹرانسمشنز ہوئیں،<LOCATION> نیو یارک</LOCATION> کی <LOCATION>پورٹ اتھارٹی</LOCATION> نے ان کے تحریری اقتباسات جاری کر دیئے ہیں۔ ان میں سے چند پیش کئے جا رہے ہیں۔
<LOCATION>پورٹ اتھارٹی</LOCATION> کے ایک پولیس افسر<PERSON> ٹامی</PERSON> کی اپنی ماں سے فون پر ہونے والی بات چیت سے اقتباس

ایک عورت کی فون پر ہوئے بات چیت سے اقتباس جو یہ جاننا چاہتی تھی کہ اس کے شوہر کے ساتھ کیا ہوا جس نے اسے بتایا تھا کہ وہ عالمی تجارتی مرکز میں سے ایک کی سیڑھیوں سے اوپر کی طرف جا رہا تھا۔ بعد میں پتہ چلا کہ وہ تباہی کے دوران ہلاک ہوگیا تھا۔
<PERSON>ہالینڈ</PERSON>: <ORGANIZATION>پورٹ اتھارٹی پولیس</ORGANIZATION>، <PERSON>سارجنٹ ہالینڈ</PERSON>
جینی: جی سارجنٹ ہالینڈ، میں جینی میک انٹائر بول رہی ہوں، کیا میرا شوہر اس عمارت میں تھا جو ابھی ابھی گر گئی ہے
عمارت کے اندر نوّے کی بات چیت سے اقتباس
<PERSON>افسر رے مرے</PERSON>: <ORGANIZATION>پورٹ اتھارٹی پولیس</ORGANIZATION>، مرے
آدمی: ہاں، ہاں، ہاں، یہ عمارت نمبر ایک ہے۔
<PERSON>مرے</PERSON>: ہاں، لیکن جناب آپ کس منزل پر ہیں؟
آدمی: ہم نوّے نمبر منزل پر ہیں
<PERSON>مرے</PERSON>: نوّے پر
آدمی: میرے ساتھ پانچ لوگ ہیں۔ ہم باہر نہیں نکل سکتے
<PERSON>مرے</PERSON>: پانچ۔۔۔۔ <LOCATION>ورلڈ ٹریڈ سینٹر</LOCATION>، وہ باہر نہیں نکل سکتے
آدمی: ایک۔۔۔ ورلڈ سینٹر نمبر ایک کی اپنے بیٹے انتھونی سے بات چیت
<PERSON>کینوزو</PERSON>: ہاں انتھونی، کیسے ہو
انتھونی: ٹھیک
<PERSON>کینوزو</PERSON>: ایک ہولناک واقعہ ہو گیا ہے انتھونی۔ کچھ بیمار ذہنیت کے لوگوں کی وجہ سے۔
اینتھونی: کیا لوگ مرے ہیں؟
کینوّزو: ہاں
اینتھونی: تو کتنے لوگ اس میں (آواز سمجھ نہیں آتی)۔۔۔مر گئے ہیں؟
<PERSON>کینوزو</PERSON>: ہزاروں، ہزاروں اینتھونی
اینھونی: ڈیڈی؟ کیا ہوگا۔۔۔؟
<PERSON>کینوزو</PERSON>: تم میرا ایک کام کرو گے؟ دیکھو ڈیڈی گھر نہیں ہونگے۔ اب تم گھر کے بڑے ہو۔ اپنی ماں کا خیال رکھنا اور اسے خوش رکھنا۔ اوکے۔
اٹھاس
