ہتھیاروں پر نئی دستاویز 
 

'پہلی دستاویز کا تنازعہ<PERSON> ڈاکٹر کیلی </PERSON>کی موت کا باعث بنا'
<LOCATION>برطانیہ</LOCATION> کا خفیہ ادارہ<ORGANIZATION> ایم آئی سِکس</ORGANIZATION> <LOCATION>عراق</LOCATION> میں وسیع پیمانے پر تباہی پھیلانے والے ہتھیاروں کی مبینہ موجودگی کے بارے میں نئی دستاویز تیار کر رہا ہے۔
انگریزی جریدے<ORGANIZATION> اکانومسٹ </ORGANIZATION>میں شائع ہونے والے مضمون کے مطابق نئی دستاویز میں<LOCATION> عراق</LOCATION> میں جراثیمی ہتھیاروں کی موجودگی کے بارے میں عراقی سائنسدانوں سے مبینہ طور پر حاصل کئے جانے والے شواہد کا ذکر ہوگا۔ 
جریدے نے سرکاری ذرائع کے حوالے سے بتایا ہے کہ خفیہ ادارہ اس نئی دستاویز میں وزیر اعظم کو<LOCATION> عراق </LOCATION>میں جراثیمی اور کیمیائی ہتھیاروں کو روپوش کرنے کے مبینہ منصوبے کے بارے میں بتائے گا۔ 
بعض حلقوں میں اس نئی رپورٹ کو اس حکومتی شرمندگی کے ازالے کی کوشش سمجھا جائے گا جو اب تک<LOCATION> عراق</LOCATION> میں وسیع پیمانے پر تباہی پھیلانے والے ہھتیار نہ ملنے کی وجہ سے اٹھانی پڑ رہی ہے۔ 
اس سے پہلے<LOCATION> ٹونی بلئیر</LOCATION> کی قیادت میں<ORGANIZATION> برطانوی حکومت</ORGANIZATION> نے<LOCATION> عراق</LOCATION> پر حملے کے لئے ان ہتھیاروں کی موجودگی کو جواز بنایا تھا اور ان سے لاحق خطرات کا ذکر ستمبر میں شائع ہونے والی ایک دستاویز میں کیا گیا تھا جو اب متنازعہ ہو چکی اور<PERSON> برطانوی سائنسدان ڈاکٹر کیلی</PERSON> کی موت کی وجہ بھی سمجھی جا رہی ہے۔ 
دریں اثناء<LOCATION> برطانیہ</LOCATION> میں<PERSON> ڈاکٹر کیلی</PERSON> کی موت کے محرکات جاننے کے لئے ایک انکوائری ہو رہی ہے جس میں پیر کو شواہد ریکارڈ کئے جائیں گے۔ 
برطانوی وزیر اعظم اور وزیر دفاع اور<ORGANIZATION> بی بی سی</ORGANIZATION> کے اعلی حکام بھی اس انکوائری کمیشن کے سامنے گواہوں کے طور پر پیش ہوں گے۔ 
سرکاری ذرائع نے<ORGANIZATION> بی بی سی</ORGANIZATION> کو بتایا کے وہ ثابت کریں گے کہ ستمبر میں جاری ہونے والی دستاویز میں جو بعد میں متنازعہ ہو گئی تھی تمام معلومات درست تھی۔ 
ستمبر میں جاری ہونے والی دستاویز میں دعویٰ کیا گیا تھا کہ<LOCATION> عراق</LOCATION> پینتالیس منٹ کے نوٹس پر مہلک ہتھیار کر سکتا ہے۔ 
 

