فوجیوں کو ذہنی بیماری کا خطرہ

ابھی تک زیادہ تر تحقیق فوجیوں پر جنگ کے اثرات تک محدود رہی ہے
 
ڈاکٹروں نے خبردار کیا ہے کہ مختلف ملکوں میں امن مشن پر کام کرنے والے فوجیوں کی ذہنی صحت خطرے میں ہے۔
<ORGANIZATION>برٹش میڈیکل جرنل</ORGANIZATION> میں لکھنے والے محققین نے <DATE>سن انیس سو اکیانوے</DATE> میں <LOCATION>شمالی آئرلینڈ</LOCATION> میں تعینات فوجیوں کا سروے کیا تھا جس سے اس بات کا اندازہ ہوا تھا کہ ان میں سے زیادہ تر نفسیاتی بیماری کا شکار ہیں۔
محققین نے خبر دار کیا ہے کہ اس وقت<LOCATION> کوسوو</LOCATION> اور <LOCATION>بوسنیا</LOCATION> میں امن مشن پر کام کرنے والے فوجی بھی نفسیاتی بیماریوں سے متاثر ہو سکتے ہیں۔
لیکن وزارت دفاع کا کہنا ہے کہ اس نے گزشتہ دس سال میں ایسے اقدامات متعارف کرائے ہیں جس سے فوجیوں کی صحت بہتر ہوئی ہے۔
<LOCATION>لندن</LOCATION> کے گیز، کنگز اور سینٹ تھامس طبی اسکولوں سے تعلق رکھنے والے محققوں نے پیدل فوج کی ایک بٹالین کے ڈیڑھ سو سپاہیوں کا سروے کیا۔ 
ان سپاہیوں کا <LOCATION>شمالی آئرلینڈ </LOCATION>میں تعیناتی سے دو ہفتے پہلے اور چھ ماہ پر محیط ڈیوٹی کے ختم ہونے سے دو ہفتہ پہلے معائنہ کیا گیا۔ 
ان کی ذہنی صحت کا جائزہ ذہنی بے چینی، تنہائی اور سماجی تعلق کے بنیاد پر کام کرنے والے ایک مسلمہ ٹیسٹ کی مدد سے لیا گیا۔
