

'<LOCATION>عراق</LOCATION> ہی میں جان دوں گا'


'اپنی عزت قائم رکھوں گا'
<LOCATION>
عراق </LOCATION>کے <PERSON>صدر صدام حسین نے</PERSON> ایک امریکی صحافی کو انٹرویو دیتے ہوئے کہا ہے کہ جنگ سے بچنے کے لیئے وہ جلا وطنی اختیار نہیں کریں گے۔ 

انہوں نے کہا کہ ' ہم یہیں پر جان دیں گے۔ ہم اسی ملک میں جان دیں گے اور اپنی عزت قائم رکھیں گے'۔ <PERSON>صدام حسین</PERSON> کی جلا وطنی کو جنگ ٹالنے کے لیئے ایک حل کے طور پر پیش کیا جا رہا تھا لیکن نامہ نگاروں کے مطابق اس بات کا کبھی بھی زیادہ امکان نہیں تھا۔ 

امریکہ کے نشریاتی ادراے <ORGANIZATION>سی بی ایس </ORGANIZATION>کی ویب سائٹ پر <PERSON>صدر صدام </PERSON>کے انٹرویو سے شائع ہونے والے اقتباسات میں ان کے حوالے سے کہا گیا ہے کہ 'جو بھی اپنی قوم کو چھوڑنے کا فیصلہ کرتا ہے وہ اصول پسند نہیں ہو سکتا.................میں سمجھتا ہوں جو بھی <PERSON>صدام حسین </PERSON>کو اپنے ملک میں پناہ کی پیشکش کرے گا وہ حقیقت میں بے ضمیرشخص ہے'۔ 

عراقی صدر کے یہ تاثرات اس وقت شائع کیئے گئے ہیں جب <PERSON>برطانوی وزیر اعظم ٹونی بلئیر </PERSON>پارلیمان میں<LOCATION> عراق </LOCATION>کے مسئلے پر بحث کی تیاری کر رہے ہیں۔ کہا جا رہے کہ <PERSON>ٹونی بلئیر</PERSON> کی اپنی ہی جماعت کے درجنوں ارکان <LOCATION>عراق </LOCATION>کے خلاف سخت موقف اختیار کرنے اور امریکی پالیسی کی تقلید کی مخالفت کریں گے۔ 

منگل کے روز پارلیمان میں اپنے خطاب میں <PERSON>ٹونی بلئیر</PERSON> نے کہا تھا کہ وہ سلامتی کونسل میں<LOCATION> عراق</LOCATION> کے بارے میں قرارداد پر ووٹنگ دو ہفتے کے لئیے مؤخر کر کے<LOCATION> عراق </LOCATION>کو 'رضاکارانہ طور پر غیر مسلح ' ہونے کے لیئے آخری موقع فراہم کر رہے ہیں۔ 

اس کے علاوہ<PERSON> صدر صدام</PERSON> نے انٹرویو میں کہا ہے کہ وہ حملے کی صورت میں ڈیم تباہ نہیں کریں گے اور نہ ہی تیل کی تنصیبات کو آگ لگائیں گے۔ انہوں نے<ORGANIZATION> القاعدہ</ORGANIZATION> کے ساتھ رابطوں سے انکار کیا اور امریکی صدر کو ٹیلی ویژن پر مباحثے کا چیلنج دیا۔ 

یہ گزشتہ کئی برس میں کسی امریکی صحافی کو دیا جانے والا <PERSON>صدر صدام حسین</PERSON> کا پہلا انٹرویو ہے۔ <PERSON>صدر صدام</PERSON> اور امریکی صحافی کے درمیان ہونے والے سوال جواب اس طرح رہے۔

صحافی: جناب صدر، کیا اب تک آپ کو کسی ملک نے سیاسی پناہ کی پیشکش کی ہے؟ اور کیا آپ اپنے لوگوں کو موت اور تباہی سے بچانے کے لئہ کسی بھی حالت میں جلاوطنی اختیار کریں گے؟

<PERSON>صدر صدام</PERSON>: میں یہاں پیدا ہوا ہوں <LOCATION>عراق</LOCATION> میں، اور مجھے فخر ہے کہ میں خدا کا خوف لے کر پیدا ہوا ہوں اور میں نے اپنے بچوں کو بھی تاریخ کی حیثیت اور ڈٹ جانے کا درس دیا ہے۔ چاہے کوئی بھی کسی کی بھی درخواست پر اپنی قوم کو چھوڑ دے تو وہ اصولوں سے سچائی نہیں ہو گی۔ ہم یہیں مریں گے۔ ہم یہیں اسی ملک میس مریں گے اور اپنی عزت برقرار رکھیں گے۔ وہ عزت جو ہمیں چاہیے ہے۔۔۔اپنے لوگوں کے سامنے۔ مجھے یقین ہے کہ چاہے جو بھی صدام کو اپنے ملک میں سیاسی پناہ کی پیشکش کرے گا دراصل وہ شخص اخلاقیات سے واقف نہیں ہے۔

صحافی: اگر حملہ ہوا، تو کیا آپ تیل کے کنوؤں میں آگ لگا دیں گے یا کیا آپ حملہ کی مزاحمت کے لئے پانی کے ذخیروں کو یا پھر بند تباہ کریں گے؟ 

<PERSON>صدر صدام</PERSON>: اس مفروضہ کا جواب تو میں دے چکا ہوں، لیکن اگر آپ تفصیل میں جانا ہی چاہتے ہں تو <LOCATION>عراق</LOCATION> اپنے ڈیم یا تیل کی دولت کو تباہ نہیں کرے گا۔ ہمیں امید ہے اور اس جواب کو کوئی اشارہ نہ سمجھا جائے، کہ <LOCATION>عراق</LOCATION> کے تیل کے کنویں اور پانی کے بند تو وہ تباہ کریں گے جو <LOCATION>عراق</LOCATION> پر حملہ کریں گے۔

صحافی: جناب صدر، <LOCATION>امریکہ</LOCATION> کو ہر اس شخص کے بارے میں شدید تشویش ہے جس کے<PERSON> اسامہ بن لادن</PERSON> سے روابط ہیں، کیا آپ کے کوئی روابط ہیں<ORGANIZATION> القاعدہ</ORGANIZATION> یا<PERSON> اسامہ بن لادن </PERSON>کے ساتھ کیا کبھی رہے ہیں یا تھے؟

<PERSON>صدر صدام</PERSON>: <LOCATION>عراق</LOCATION> کا<ORGANIZATION> القاعدہ</ORGANIZATION> سے کبھی کوئی تعلق نہیں رہا اور میرا خیال ہے کے خود <PERSON>اسامہ بن لادن</PERSON> نے حال ہی میں اپنی ایک تقریر میں اس سوال کا جواب دیتے ہوئے کہا ہے کہ ہمارے اس سے کبھی کوئی تعلقات نہیں رہے۔

صحافی: جناب صدر کیا آپ ان الثمود میزایئلوں کو تباہ کرنے کے ارادے رکھتے ہیں جن کو <ORGANIZATION>اقوام متحدہ</ORGANIZATION> نے ممنوعہ قرار دیا ہے۔ کیا آپ ان کو تباہ کریں گے؟

<PERSON>صدر صدام</PERSON>: ہم طے کرچکے ہیں کہ ہم<ORGANIZATION> اقوام متحدہ </ORGANIZATION>کی قرارداد کی پاسداری کریں اور انہیں ویسے ہی نافذ کریں جیسے کہ<ORGANIZATION> اقوام متحدہ </ORGANIZATION>کی مرضی ہے اور اس بنیاد پر ہم وہ ہی کریں گے جو ہم کو کرنا چاہیے۔ اور آپ کو تو پتہ ہی ہے ک<ORGANIZATION>ہاقوام متحدہ </ORGANIZATION>کی قرارداد کے تحت
<LOCATION>عراق </LOCATION>کو زمین سے زمین پر مار کرنے والے راکٹ بنانے کی اجازت ہے۔

صحافی: میں یہ یقین کر لینا چاہتا ہوں جناب صدر کے آپ سمجھ رہے ہیں، یعنی آپ کا مطلب یہ ہی ہے کہ آپ ان میزایئلوں کو تباہ نہیں کریں گے؟

<PERSON>صدر صدام</PERSON>: کون سے میزائل؟ کیا مطلب ہے آپ کا؟ ہمارے پاس<ORGANIZATION> اقوام متحدہ </ORGANIZATION>کی طے شدہ تشریح کے برخلاف کوئی میزایئل نہیں ہیں اور معائنہ کار یہاں ہیں اور وہ دیکھ رہے ہیں۔ مجھے یقین ہے کہ<LOCATION> امریکہ</LOCATION> بھی جانتا ہے اور دنیا بھی جانتی ہے کہ <LOCATION>عراق </LOCATION>کے پاس ایسا کچھ نہیں ہے جس کا سیاسی سطح پر شور مچایا جارہا ہے۔ اور مجھے یہ یقین بھی ہے کہ یہ ساری ہلچل و ہنگامہ، یہ سارے بیڑے اور یہ ساری فوجیں محض اس سب سے بڑے جوٹ کو چھپانے کے لئے ہیں کہ <LOCATION>عراق</LOCATION> کے پاس وسیع پیمانے پر تباہی پھیلانے والے ہتھیار ہیں جیسے حیاتیاتی یا کیمیائی یا جوہری ہتھیار۔ تو دراصل آپ جن میزایئلوں کا تذکرہ کر رہے ہیں اور جو<ORGANIZATION> اقوام متحدہ</ORGANIZATION> کی قرارداد کے برخلاف ہیں وہ اپنا وجود نہیں رکھتے اور وہ تباہ کئے جا چکے ہیں۔ 
