<LOCATION>
فلوجہ</LOCATION> میں<ORGANIZATION> امریکی فوج</ORGANIZATION> پر کئی حملے ہوئے ہیں
 <LOCATION>
عراق </LOCATION>میں امریکی فوجی ذرائع کا کہنا ہے کہ انہوں نے<LOCATION> عراق </LOCATION>کے دو سابق فوجی جنرلوں گرفتار کر لیا ہے جن پر شبہ ہے کہ ان کا اتحادی فوجوں پر حملوں کی منصوبہ بندی میں اہم کردار تھا۔ 
سابق <PERSON>صدر صدام حسین</PERSON> کے دور کے ان دونوں جنرلوں کو<LOCATION> فلوجہ </LOCATION>کے شہر سے گرفتار کیا گیا۔ امریکی فوجی ذرائع کے مطابق ان دونوں کو بدھ کی صبح ہونے والے ایک چھاپے میں گرفتار کیا گیا تھا۔ 
ان دونوں سابق جنرلوں کے نام نہیں بتائے گئے ہیں تاہم امریکی حکام کا کہنا ہے کہ یہ دونوں علاقے میں غیر ملکی فوجوں پرحملوں میں ملوث رہے ہیں اور کہ انہوں نے ان حملوں کی منصوبہ بندی کے علاوہ ان کارروائیوں کے لئے رقم بھی فراہم کی ہے۔
<ORGANIZATION>پینٹاگون</ORGANIZATION> میں<ORGANIZATION> بی بی سی</ORGANIZATION> کے نامہ نگار <PERSON>نِک چائلڈز</PERSON> کا کہناہے کہ یہ ابھی واضح نہیں ہے کہ ان دونوں سابق جنرلوں کی گرفتاری کتنی اہم ہے تاہم <ORGANIZATION>پینٹاگون</ORGANIZATION> کے اہلکاروں کو یہ توقع ہے کہ ان کے پکڑے جانے سے ان کو غیر ملکی فوجیوں کے خلاف مذاحمت کرنے والے مزید افراد کو ڈھونڈ نکالنے میں مدد ملے گی۔
ادھر<ORGANIZATION> پینٹاگون</ORGANIZATION> نے یہ بھی اعلان کیا ہے کہ<LOCATION> امریک</LOCATION>ہ اگلے سال کے شروعات میں مزید ہزاروں فوجیوں کو<LOCATION> عراق </LOCATION>بھیجے گا۔
<PERSON>امریکی جائنٹ چیفس آف سٹاف کے نائب سربراہ جنرل پیس</PERSON> نے بتایا ہے کہ ان فوجیوں میں ریزیرؤ دستے بھی شامل ہونگے۔ تاہم ان کا کہنا تھا کہ<LOCATION> عراق</LOCATION> میں امریکی فوجیوں کی کُل تعداد میں اضافہ نہیں ہوگا بلکہ دستوں کو باری باری تعینات کیا جائے گا۔

