

'دوسروں کو ساتھ ملائیں'
<LOCATION>

امریکہ</LOCATION> اور<LOCATION> برطانیہ</LOCATION> کو اختیارات کی تقسیم قبول نہیں
<ORGANIZATION>
اقوامِ متحدہ</ORGANIZATION> کے <PERSON>سیکریٹری جنرل کوفی عنان</PERSON> نےکہا ہے کہ<LOCATION> عراق</LOCATION> میں وسیع بین الاقوامی کردار کا انحصار اس بات پر ہے کہ <LOCATION>امریکہ </LOCATION>اور<LOCATION> برطانیہ</LOCATION> فیصلہ سازی میں دوسرے ممالک کو کتنا حصہ دار بناتے ہیں۔

انہوں نے کہا کہ فیصلہ سازی میں شریک بنائے بغیر<LOCATION>امریکہ </LOCATION>اور<LOCATION> برطانیہ</LOCATION> ان ممالک کو<LOCATION> عراق</LOCATION> میں فوجیں بھیجنے پر راضی نہیں کر سکیں گے۔

انہوں نے یہ بیان<PERSON> برطانوی وزیر خارجہ جیک سٹرا </PERSON>کے ساتھ نیویارک میں ایک ملاقات کے بعد دیا۔<LOCATION>امریکہ </LOCATION>اور<LOCATION> برطانیہ</LOCATION> <ORGANIZATION>اقوام متحدہ </ORGANIZATION>کی سلامتی کونسل سے <LOCATION>عراق</LOCATION> کے بارے میں ایک ایسی نئی قرار داد منظور کرانے کے لیے کوشاں ہیں جو <LOCATION>عراق</LOCATION> میں دوسرے ملکوں کی افواج کی تعیناتی کے لئے راہ ہموار کرے گی۔
<PERSON>
برطانوی وزیر خارجہ جیک سٹرا</PERSON> کا <LOCATION>نیویار ک</LOCATION> کا دورہ اسی سلسلے کی ایک کڑی ہے۔ <PERSON>مسٹر جیک سٹرا </PERSON>نے ملاقات کے بعد کہا کہ<LOCATION> عراق </LOCATION>میں امن و امان کی بحالی پوری دنیا کے حق میں بہتر ہے۔ 

دوسری طرف<LOCATION> فرانس </LOCATION>نے غیر ملکی فوج کی <LOCATION>عراق</LOCATION> بھیجے جانے کی تجویز کے بارے میں تحفظات کا اظہار کیا ہے۔ <PERSON>فرانسیسی وزیر خارجہ ڈومینک دویلپاں</PERSON> نے کہا ہے کہ تمام فریقوں کو<LOCATION> عراق</LOCATION> میں مداخلت کے مسئلے پر نظرثانی کرنا چاہیے اور <LOCATION>عراق </LOCATION>کی حاکمیت اعلیٰ کو تسلیم کرناچاہیے۔
<LOCATION>
فرانس</LOCATION>، <LOCATION>روس</LOCATION> اور <LOCATION>جرمنی</LOCATION> پہلے ہی کہہ چکے ہیں کہ اگر <LOCATION>امریکہ</LOCATION> <LOCATION>عراق </LOCATION>میں دیگر ممالک کی فوج تعینات کرنا چاہتا ہے تو اسے دیگر ممالک کو بھی اختیارات دینا ہوں گے۔

یہ ممالک پہلے بھی <LOCATION>عراق</LOCATION> کے معاملے میں<ORGANIZATION> اقوامِ متحدہ</ORGANIZATION> کے مرکزی کردار کا مطالبہ کرتے رہے ہیں۔ ان ممالک کا کہنا ہے کہ<LOCATION> بغداد</LOCATION> میں<ORGANIZATION> اقوامِ متحدہ </ORGANIZATION>کے صدر دفتر پر تباہ کن حملے کے بعد اختیارات کی تقسیم ضروری ہے تاکہ وہاں امن و امان قائم کیاجاسکے۔ 

