کا امتحان
<PERSON>
صدر بش</PERSON> نے <PERSON>سابق صدر ریگن</PERSON> کی خارجہ پالیسی کی تعریف کی
 <LOCATION>
امریکہ</LOCATION> کے <PERSON>صدر جارج بش</PERSON> نے<LOCATION> مشرقِ وسطی</LOCATION> کے ملکوں میں جمہوریت کے فقدان پر افسوس کا اظہار کرتے ہوئے کہا ہے کہ آنے والی کئی دہایوں تک یہ خطہ<LOCATION> امریکہ </LOCATION>کی توجہ کا مرکز رہے گا۔
<LOCATION>واشنگٹن </LOCATION>میں اپنی ایک نشری تقریر میں امریکی جمہوریت کا دفاع کرتے ہوئے انہوں نے کہا کہ<LOCATION> مشرقِ وسطی </LOCATION>کے کئی ممالک <LOCATION>امریکہ</LOCATION> کی جمہوریت پسندی کا ایک امتحان ہیں۔
انہوں نے کہا کہ <LOCATION>امریکہ</LOCATION> <LOCATION>مشرقِ وسطی</LOCATION> کے ممالک میں جمہوریت کے فروغ کا خواہاں ہے۔
<LOCATION>ایران</LOCATION> کا تذکرہ کرتے ہوئے انہوں نے کہا کہ <LOCATION>تہران </LOCATION>کو ایرانی عوام کی جمہوری مطالبوں پر توجہ دینی چاہیے یا پھر ایک جائز حکومت ہونے کا دعوی نہیں کرنا چاہیے۔<PERSON>
امریکی صدر</PERSON> نے <LOCATION>مراکش</LOCATION>، <LOCATION>بحرین</LOCATION>، <LOCATION>عمان</LOCATION> اور<LOCATION> یمن</LOCATION> کی مثال دیتے ہوئے کہا کہ ان ملکوں نے تبدیلی کی ضرورت کو محسوس کر لیا ہے۔ 
<PERSON>صدر بش</PERSON> <LOCATION>امریکہ</LOCATION> کے ادارے<ORGANIZATION> نیشنل اینڈومنٹ فار ڈیموکریسی</ORGANIZATION> سے خطاب کر رہے تھے جس میں انہوں نے اسلام میں جمہوریت پر بھی اظہارِ خیال کیا۔
انہوں نے کہا کہ<LOCATION> مشرقِ وسطی</LOCATION> کے بیشتر ملکوں میں جمہوریت کے نہ ہونے کی وجہ سے ان ملکوں کے لیے بہت مسائل پیدا ہو گئے ہیں۔ انہوں نے کہا کہ ان ملکوں میں غربت اور خواتین کے حقوق کی پامالی کی بڑی وجہ بھی جمہوری نظام کا نہ ہونا ہے۔
انہوں نے کہا کہ <LOCATION>عراق</LOCATION> اور<LOCATION> شام</LOCATION> میں آمروں کی حکومت کی وجہ سے تشدد اور جبر کی روایات نے جنم لیا ہے۔ 
<PERSON>صدر بش</PERSON> نے کہا کہ کچھ ملکوں کے پاس بیش بہا قدرتی وسائل ہونے کے باوجود انہیں اپنے انسانی وسائل اور انسانی حقوق کی کوئی پرواہ نہیں۔
انہوں نے<LOCATION> مراکش </LOCATION>کی مثال دیتے ہوئے کہا کہ<LOCATION> افریقہ</LOCATION> اور<LOCATION> مشرقِ وسطی</LOCATION> کے بہت سے ملکوں کو تبدیلی کی ضرورت ہے۔ انہوں نے کہا کہ<LOCATION> مراکش</LOCATION> کے بادشاہ نے صیح کہا کہ اسلامی ملکوں کا مستقبل اس وقت بہتر ہو گا جب ان ملکوں میں رہنے والی خواتین کا مستقبل بہتر بنانے کی کوشش کی جائے گی۔ 
انہوں نے کہا کہ<LOCATION> عراق</LOCATION> میں حقیقی جمہوریت کا قیام دمشق سے تہران تک یہ پیغام پہچائے گا کہ اقوام کا مستقبل جمہوریت سے وابسط ہے۔
<PERSON>سابق صدر ریگن </PERSON>کی خارجہ پالیسی اور کمیونزم کے خلاف کارروائی کی تعریف کرتے ہوئے انہوں نے کہا کہ اس کی وجہ سے آج <LOCATION>یورپ</LOCATION> کے کئی ملکوں کو جمہوریت نصیب ہوئی ہے۔
<LOCATION>چین </LOCATION>کے بارے میں انہوں نے کہا کہ وہاں ابھی آزادی کی کرنیں نمودار ہوئی ہیں۔
 

