
<PERSON>
'صدام</PERSON>' پھرٹی وی پر

<PERSON>
صدام</PERSON> سمجھا جانے والا شخص پھر ٹی وی پر نمودار ہوا ہے

امریکی خفیہ اداروں کے حکام<ORGANIZATION> ابو ظہبی ٹیلی وژن</ORGANIZATION> سے نشر ہونے والی <PERSON>صدام حسین</PERSON> کی ان تصاویر کا جائزہ لے رہے ہیں جن کے بارے میں کہا جا رہا ہے کہ وہ<DATE> نو اپریل</DATE> کو (یعنی اس دن جب<ORGANIZATION> امریکی افواج</ORGANIZATION> <LOCATION>بغداد</LOCATION> میں داخل ہوئی تھیں) <PERSON>صدام حسین </PERSON>کی<LOCATION> بغداد</LOCATION> میں موجودگی کے موقع پر عکس بند کی گئی تھیں۔
<ORGANIZATION>
ابو ظہبی ٹیلی وژن</ORGANIZATION> کا کہنا ہے کہ اس کو<PERSON> صدام حسین </PERSON>کی<LOCATION> بغداد</LOCATION> میں عکس بند کی گئی تصاویر پر مبنی یہ ٹیپ ایک نامعلوم شخص نے فراہم کی تھی۔

امریکی حکام کا کہنا ہے کہ اس بارے میں کچھ کہنا ابھی قبل از وقت ہوگا کہ یہ ٹیپ کب ریکارڈ کی گئی اور جو کچھ نشر کیا گیا ہے کیا وہ قابل اعتبار اور حقیقت پر مبنی بھی ہے یا نہیں۔

ان تصاویر میں دکھایا گیا ہے کہ وہ شخص جس کو <PERSON>صدام حسین</PERSON> کہا جارہا ہے ایک سیاہ فوجی ٹوپی اور زیتونی رنگ کی فوجی وردی پہنے ہے اور وہ ہنستے مسکراتے لوگوں کے ایک ہجوم کے درمیان سے گزر رہا ہے۔ 
<PERSON>
صدام حسین</PERSON> پراسرار شخصیت بنتے جارہے ہیں
بعد ازاں وہی شخص ایک گاڑی کے اوپر سے لوگوں تہنیتی انداز میں لوگوں کو ہاتھ ہلا رہا ہے اور اس کے ساتھ کھڑا ہوا ایک اور شخص<PERSON> صدام حسین </PERSON>کے چھوٹے بیٹے<PERSON> قصے حسین</PERSON> سے مشابہ ہے۔

یہ ویڈیو ٹیپ کافی فاصلہ سے فلمائی گئی ہے اور '<PERSON>صدام'</PERSON> اور لوگوں کے ہجوم پر تیزی سے منتقل ہورہی ہے۔

اس شخص کے گلے کے گرد ایک سنہری زنجیر حلقہ زن ہے اور اس کے چہرے پر بیک وقت دونوں تاثرات بھی، تھکاوٹ کے بھی اور خوشی کے بھی، اور وہ چہرہ کافی دبلا پتلا بھی محسوس ہورہا ہے بنسبت <PERSON>صدام حسین </PERSON>کی ان تصاویر میں دکھائے جانے والے چہرے کے جو کچھ دن قبل دکھائی جانے والی ان کی تقاریر میں تھا۔

گو ان تصاویر کے بارے میں کسی طرح سے بھی اشارہ نہیں مل رہا ہے کہ یہ کب عکس بند کی گئی تھیں تاہم ان تصاویر کا پس منظرکافی دھندلایا ہوا ہے، اور یہ دھول بھی ہوسکتی ہے اور بمباری سے اٹھنے والا دھواں بھی۔
<ORGANIZATION>
ابو ظہبی ٹیلی وژن</ORGANIZATION> کا کہنا ہے کہ یہ تصاویر <LOCATION>بغداد</LOCATION> کے علاقہ<LOCATION> عظامیہ</LOCATION> میں عکس بند کی گئی ہیں اور ان میں نظر آتا ہے کہ بغداد میں کچھ علاقہ ایسے بھی ہیں جو ان تصاویر کے عکس بند کئے جانے دن تک قبضہ سے محفوظ تھے اور وہاں تب تک (تصاویر کی عکس بندی تک) <ORGANIZATION>عراقی افواج</ORGANIZATION> موجود تھیں۔

اگر اس عکس بندی کو درست تسلیم کرلیا جائے تو ثابت ہوتا ہے کہ <DATE>سات اپریل </DATE>کو <PERSON>صدر صدام حسین</PERSON> کو ہلاک کرنے کے لئے تین مختلگ محلات پر کی جانے والی امریکی بمباری کامیاب نہیں رہی تھی۔

اور اس کے محض دو ہی روز کے بعد، یعنی اس دن جس کے بارے میں کہا جا رہا ہے کہ یہ ویڈیو ٹیپ عکس بند کی گئی، عراقیوں کے ہی ایک ہجوم نے <PERSON>صدر صدام</PERSON> کے دیو قامت مجسموں کو زمیں بوس کردیا تھا۔
<LOCATION>
امریکہ </LOCATION>اب تک <LOCATION>عراق</LOCATION> میں <PERSON>صدام حسین </PERSON>کو تلاش کررہا ہے، خصوصاً بغداد اور ان کے آبائی شہر اور جائے پیدائش تکرت میں۔

مارچ میں جنگ کے آغاز کے بعد<PERSON> صدام حسین</PERSON> کئی بار <LOCATION>عراق </LOCATION>کے سرکاری ٹیلیوژن پر نمودار ہوئے اور انہوں نے <ORGANIZATION>امریکی فوج</ORGANIZATION> کشی کے خلاف لڑنے اور <LOCATION>امریکہ</LOCATION> کو شکست دینے کا عزم کیا۔

اور<DATE> سات اپریل</DATE> کو ایک ایسے ہی ٹیپ میں <PERSON>صدام حسین</PERSON> کو<LOCATION> بغداد</LOCATION> میں لوگوں کے ہجوم کے درمیان تہنیتی انداز میں دکھایا گیا۔

تاہم اس ویڈیو ٹیپ میں ایک ایسے <PERSON>صدام</PERSON> کو دکھایا گیا ہے جو اس <PERSON>صدام</PERSON> کے مقابلے میں قدرے کم عمر اور ایک طرف کو جھکا ہوا محسوس ہوا جو اس سے قبل گزشتہ کئی ہفتوں میں تقاریر کرتا رہا ہے۔









 

