 <PERSON>
ہارون رشید</PERSON>
<ORGANIZATION>بی بی سی اردو ڈاٹ کام</ORGANIZATION>، <LOCATION>پشاور</LOCATION> 
 

<LOCATION>
پاکستان </LOCATION>کے قبائلی 
 <LOCATION>
پاکستان</LOCATION> کے <LOCATION>قبائلی علاقے جنوبی وزیرستان</LOCATION> میں کریخیل قبیلے کے لوگوں نے جمعرات کو ان دو افراد کے مکانات مسمار کر دیئے جن پر<ORGANIZATION> القاعدہ</ORGANIZATION> کے مشتبہ افراد کو پناہ دینے کا الزام تھا۔
قبائلیوں کے لشکر نے باغڑ کے علاقے میں واقع ان دونوں افراد کے مکانات کو پہلے آگ لگائی اور پھر بلڈوزر سے انہیں مسمار کر دیا۔
<LOCATION>افغانستان</LOCATION> سے ملحقہ سرحد پر واقع نیم خودمختار قبائلی علاقے<LOCATION> جنوبی وزیرستان </LOCATION>میں ہی سرحدی قصبے <LOCATION>انگور اڈا</LOCATION> میں گزشتہ ماہ دو قبائلی افراد پاؤں جان اور زری گل کے مکانات پر فوجی کارروائی میں<ORGANIZATION> پاکستانی فوج</ORGANIZATION> کے ہاتھوں آٹھ <ORGANIZATION>القاعدہ </ORGANIZATION>ارکان ہلاک جبکہ اٹھارہ گرفتار ہوئے تھے۔
حکومت نے ان دو افراد کو حوالے کرنے کے لئے قبائلیوں پر گرفتاریوں اور ان کے کاروبار کی بندش سے دباؤ ڈال رکھا تھا۔ غالباً اسی دباؤ کے تحت کریخیل قبیلے نے یہ کارروائی کرتے ہوئے ان مطلوبہ افراد کے مکانات مسمار کر دیئے۔ 
<LOCATION>جنوبی وزیرستان</LOCATION> کے <PERSON>پولیٹکل ایجنٹ اعظم خان</PERSON> نے<ORGANIZATION> بی بی سی</ORGANIZATION> کو بتایا کہ یہ پہلی مرتبہ ہے کہ قبائلیوں نے یہ کارروائی خود کی ہے ورنہ حکومت ایف سی آر قانون کے تحت سزا کے طور پر ملزمان کے مکانات مسمار کرتی تھی۔
ایک سوال کے جواب میں انہوں نے کہا کہ <DATE>دو اکتوبر</DATE> کی فوجی کارروائی کے بعد سے بچے کھچے<ORGANIZATION> القاعدہ</ORGANIZATION> کے افراد<LOCATION> افغانستان</LOCATION> فرار ہو گئے ہیں۔ انہوں نے اس کی ایک وجہ مقامی قبائل کی جانب سے<ORGANIZATION> القاعدہ </ORGANIZATION>ارکان یا ان کے حامیوں کی مزید مہمان نوازی سے قبائلیوں کا انکار بھی ہے۔ حکام کا کہنا ہے کہ وہ جلدگرفتار افراد کو رہا کرنا شروع کر دیں گے۔
 

