<LOCATION>
پاکستان</LOCATION> نے<LOCATION>برطانیہ </LOCATION>سےمطالبہ کیا ہے کہ برطانوی خفیہ ایجنسی کے پاکستانی ہائی کمیشن میں ریکارڈنگ کے آلات مبینہ طور پر نصب کرنے کے معاملے کی تحقیقات کرائی جائیں۔ <LOCATION>پاکستان</LOCATION> نے یہ مطالبہ بھی کیا ہے کہ اسے یقین دہانی کرائی جائے کہ مستقبل میں ایسا نہیں ہوگا۔
اطلاعات کے مطابق یہ مبینہ کارروائی <LOCATION>لندن</LOCATION> میں<DATE> سن دوہزار ایک </DATE>میں کی گئی تھی۔
اگرچہ اس معاملے پر سرکاری طور پر<LOCATION> لندن </LOCATION>اور <LOCATION>اسلام آباد</LOCATION> سے کوئی ردعمل سامنے نہیں آیا ہے تاہم <LOCATION>پاکستان</LOCATION> کے دفتر خارجہ کے ذرائع نے <ORGANIZATION>بی بی سی </ORGANIZATION>کو بتایا ہے کہ اس معاملے کو اعلیٰ سطح پر اٹھایا گیا ہے اور اب<ORGANIZATION> لندن </ORGANIZATION>کی جانب سے سرکاری جواب کا انتظار ہے۔
دو روز قبل پاکستانی دفترِ خارجہ نے<LOCATION> اسلام آباد</LOCATION> میں <PERSON>برطانوی ہائی کمشنر مارک لائل گرانٹ</PERSON> کو طلب کیا تھا اور ان سے کہا گیا تھا کہ وہ وضاحت کریں کہ<LOCATION> لندن</LOCATION> میں پاکستانی ہائی کمیشن کی آوازیں خفیہ طور پر ریکارڈ کرنے کی اطلاعات میں کتنی حقیقت ہے۔
ابھی اس سرکاری دستاویز کی تفصیل سامنے نہیں آئی جو برطانوی ہائی کمشنر کے حوالے کیا گیا ہے۔ تاہم پاکستانی دفترِ خارجہ کے ایک سینئر اہلکار نے <ORGANIZATION>بی بی سی</ORGANIZATION> کو بتایا ہے کہ انہیں اس نوعیت کی اطلاعات ملی ہیں جن کی بنیاد انہیں یقین ہے کہ جس ہائی کمیشن میں <DATE>سن دو ہزار ایک</DATE> میں آوازیں ریکارڈ کرنے کے لئے خفیہ آلات لگائے گئے تھے وہ پاکستانی ہائی کمیشن ہی تھا۔
دفترِ خارجہ کے اہلکار نے اپنا نام ظاہر نہ کرنے کی شرط پر بتایا ہے کہ <PERSON>پاکستانی وزیرِ خارجہ خورشید قصوری</PERSON> نے گزشتہ ہفتہ یہ معاملہ اپنے برطانوی ہم منصب <PERSON>جیک سٹرا</PERSON> سے ملاقات کے دوران بھی اٹھایا تھا۔
ذرائع نے بتایا ہے کہ برطانوی دفتر خارجہ اپنے طور پر اس معاملے کی تحقیقات کروا رہا ہے جبکہ برطانوی حکام سے بھی مطالبہ کیا گیا ہے کہ وہ اس سلسلے میں تحقیقات کرائیں۔
اس سے قبل برطانوی روز نامے<ORGANIZATION> سنڈے ٹائمز </ORGANIZATION>میں ایک رپورٹ شائع ہوئی تھی جس میں یہ کہا گیا تھا کہ تقریباً دو برس قبل برطانوی خفیہ ایجنسی ا<ORGANIZATION>یم آئی فائیو</ORGANIZATION> نے<LOCATION> لندن </LOCATION>میں ایک سفارتخانے میں عمارت کی تعمیرو مرمت کے نام پر آواز ریکارڈ کرنے کے خفیہ آلات لگائے تھے۔ تاہم اس رپورٹ میں سفارتخانے کا نام ظاہر نہیں گیا تھا۔
 

