

<PERSON>
چلابی</PERSON> <ORGANIZATION>صدام حکومت </ORGANIZATION>کے خاتمے کے بعد وطن واپس گئے

حال ہی میں جلاوطنی ختم کرکے <LOCATION>عراق</LOCATION> جانے والے حزب اختلاف کے رہنما <PERSON>احمد چلابی</PERSON> نے کہا ہے کہ<LOCATION> عراق</LOCATION> کے معزول صدر<PERSON> صدام حسین</PERSON> ملک میں ہی ہیں اور اپنے ٹھکانے بدلتے رہتے ہیں۔ جبکہ <ORGANIZATION>امریکی فوج</ORGANIZATION> کو ان کے بیٹے <PERSON>قصئے</PERSON> کے بارے میں خفیہ اطلاعات ملی ہیں۔
<PERSON>
صدام حسین</PERSON> کے بارے میں اب تک حتمی طور پر یہ بات سامنے نہیں آئی کہ وہ زندہ ہیں تو کہاں ہیں۔ امریکی فوجی ذرائع نے ان کے مختلف ساتھیوں کی گرفتاری کا دعویٰ کیا ہے۔
<PERSON>
احمد چلابی</PERSON> کو<LOCATION> امریکہ </LOCATION>کی قابل اعتماد شخصیت سمجھا جاتا 
<PERSON>
صدام حسین</PERSON> کا کوئی سراغ نہیں ہے 
ہے اور وہ امریکی محکمۂ دفاع کی نظر میں<LOCATION> عراق </LOCATION>کے ممکنہ حکمران ہیں۔<PERSON> چلابی</PERSON> نے کہا کہ ان کے خیال میں<LOCATION> عراق </LOCATION>کو جمہوریت کی راہ پر گامزن کرنے میں<ORGANIZATION> اقوام متحدہ</ORGANIZATION> کا کوئی قابل ذکر کردار نہیں ہونا چاہئے۔
<ORGANIZATION>
بی بی سی </ORGANIZATION>سے گفتگو کرتے ہوئے انہوں نے کہا کہ ملک میں نوزائیدہ جمہوریت کو <ORGANIZATION>اقوام متحدہ </ORGANIZATION>جواز فراہم نہیں کر سکتی۔<PERSON> چلابی</PERSON> نے دو ٹوک الفاظ میں اس بات کی تردید کی کہ وہ<LOCATION> عراق </LOCATION>میں مستقبل میں اپنے لئے کوئی سیاسی کردار ڈھونڈ رہے ہیں۔

انہوں نے کہا کہ وہ اپنے کنبہ اور ملک میں شہری اداروں کو مضبوط بنانے پر توجہ مرکوز رکھیں گے۔

اس سے قبل انہوں نے کہا تھا کہ عراق میں کوئی مذہبی شخصیت نہیں جو اقتدار سنبھالنے کی منتظر ہو۔ انقلاب ایران کا حوالہ دیتے ہوئے انہوں نے کہا کہ عراق میں کوئی آیت اللہ خمینی نہیں ہے۔

